<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>SPARKS.</title>
    <link>http://GlaukosW.github.io/</link>
    <description>Recent content on SPARKS.</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sat, 15 Feb 2020 12:35:01 +0800</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="http://GlaukosW.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>May.</title>
      <link>http://GlaukosW.github.io/post/daily_05/</link>
      <pubDate>Mon, 25 May 2020 20:49:37 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://GlaukosW.github.io/post/daily_05/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tell me how long&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;tell me how long&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;till we see the pieces that will break.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tell me how long&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;tell me how long&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;tell me how long will it take&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;till we wake up.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Chasing Coral: Tell Me How Long&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2020-05-06-wed&#34;&gt;2020-05-06 Wed.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;日记咕咕咕了好久了呢……最近一直都没有想起来，还是要好好记录呀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四月份没写几篇就过去了，是我日渐忙碌起来了还是逐渐失去了发现和反思的心思呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年的五一假期放了5天，当然调休还是有的，花了将近两整天在回南京的路上，在家的三天一天用来打扫卫生和采购，剩下两天只做了一个计算方法的实习题，不过也算是入门了一下Matlab，感觉还不错（虽然花了蛮多时间用来看手册啦）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五一的时候和大家一起聚餐（明明辅导员还叮嘱同学们不要出门来着hhhh），有一种久违的很放松的感觉。大家一起的话，不论聊起什么都会有共同话题，学习上的生活中的，都可以收到共鸣。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2020-05-14-thur&#34;&gt;2020-05-14 Thur.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我 就是 鸽王。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学习和日志双重意义上的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前段时间突然有一种自己的学习全部都崩溃的感觉，低沉了很久，现在虽然状况没什么好转，但心情好像平静一点了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这两天好像很容易哭，眼泪动不动就下来了……&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2020-05-16-sat&#34;&gt;2020-05-16 Sat.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今天重温了辉夜大小姐，感觉对人物的心理描写真的非常细腻而且真实，而且渲染感情完全不突兀，也会讲一些很能接受的大道理，对于恋爱喜剧来说真的是太太太难能可贵了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们在交往的过程中常常隐藏自己的情感，这是无可厚非的事情。人与人之间的所谓“心之壁”天生就是存在的，倘若没有这种隔阂的话，那么大家就会变成橙汁了……这种隔阂一方面造成了人与人之间的不理解，另一方面也使得人与人之间相互吸引，相互靠近。凭着自己的一厢情愿，以虚假的自己向着虚假的他人说出“我喜欢你”这样的话语，内心又有几分真实呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使这样也要去爱，去尝试。即使难以启齿，也要逐渐正视自己的内心。我们总是希望对方能了解真实的自己，即使知道自己有那么多的缺点也能够仍然深爱着自己；另一方面来说我们又不希望对方知道真实的自己是什么样子的，因为我们自己可能都难以接受最卑微最肮脏的那一面。抱着这样矛盾的心情，我们小心翼翼地去接触，去寻找共鸣，因为对方身上的闪光点而心动。发自内心地渴望去拥抱和亲吻，贪恋对方手心的温暖，将一个个刹那连成荒谬生活中的永恒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Choose love.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2020-05-18-mon&#34;&gt;2020-05-18 Mon.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;如何对待一门上了一大半，也花了很多时间去做作业，但是完全没有动力继续上下去，做作业每周不仅占用大量时间还是一种折磨的课程？现在有机会再次退课的话，你会选择将这门课程退掉吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;思考两天吧，但必须做出选择。当然拖延也是一种选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感觉自己确实是一个惰性很强的人，因为懒得改变就保持原状，即使现状可能非常不乐观，对于生活、学习、人际交往似乎都是这样。似乎只要维持表面的“体面”，就可以一直堕落下去，直到狠狠砸到地面上的那一刻，摔成血肉模糊的样子。现在连罪恶感都难以驱使我去做出改变了，多可悲呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;攀住最后的枯枝吧，无论那是什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只要能阻止这无止境的坠落。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2020-05-19-tue&#34;&gt;2020-05-19 Tue.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;你就是那被我吸引的新来的人吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;让我先警告你，我其实和你所想象的差的很远；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你是设想你会在我身上找到你的理想吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你认为让我做你的密友是很容易的吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你认为我的友谊会是不掺杂质的完全满意的吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你认为我既可靠又忠诚吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你除了这个表面：我这种光滑而随和的态度之外就不需要进一步认识了吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你以为你自己是在脚踏实地朝着一位真正的英雄人物前进吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;难道你从来没想到，啊，做着美梦的人儿，这一切可能都是空幻，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;都是假象吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;惠特曼：你就是那被我吸引的新来的人吗？&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2020-05-22-fri&#34;&gt;2020-05-22 Fri.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近爆肝了一波经典阅读（其实也不算爆肝，只是把所有别的事都放下来给这俩让路）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顺便我再**我是狗。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2020-05-25-mon&#34;&gt;2020-05-25 Mon.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在放下一切和接着苟之间，选择了接着苟……苟住啊！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周末一波补完了《ID: INVADED》，质量真的很高啊，特别是考虑到这是一部没有漫画或者小说基础的原创作品。爆肝补番的一个不太好的点就是免不了会缺少一些思考的时间，当初看EVA的时候节奏相对比较慢（而且EVA的量也不是一个周末能肝掉的），也想的会更多一些。ID最好的观看状态应该还是随着更新追番，毕竟因为是原创所以不存在剧透的问题（悬疑番最怕的就是剧透啊），而且评论区的讨论质量非常高，一周一集也能更好地进行回顾和思考。真的，很少有质量这么高的悬疑番了，干净利落丝毫不拖泥带水，一度有当初追约岛的感觉，甚至可以说在剧情的把握上比岛更好（个人感觉岛除了剧情也胜在分镜和气氛渲染），不过ID从某种意义上也是由一个个短剧构成的，在在世界观上（将潜意识具象化什么的，真的很酷）能做出的炫酷的东西也比岛更多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;太久没碰OS的结果就是现在面对Lab完全没有感觉，RTFM花了蛮久，但是即使看了两遍手册也还不知道要如何下手（只能先把数据结构搞一搞），一步步来吧，有一种追回前女友的感觉，注定会很困难的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一开始觉得仰卧起坐平板支撑这种，对我来说就算不是轻轻松松但是绝对问题不会很大的，今天认真练习了一下，啪啪打脸。我！好！菜！感觉自己就是无力的肥肉坨坨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;打算对自己狠一点了。&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Pocketful Of Poetry</title>
      <link>http://GlaukosW.github.io/post/poetry/</link>
      <pubDate>Tue, 19 May 2020 10:25:04 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://GlaukosW.github.io/post/poetry/</guid>
      
        <description>&lt;h2 id=&#34;心动周期&#34;&gt;心动周期&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我的心动周期是800毫秒&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看着你时&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可能会稍微短一点&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;2020-05-19&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>有关网络环境等的一些思考</title>
      <link>http://GlaukosW.github.io/post/about_social_network/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Apr 2020 20:31:25 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://GlaukosW.github.io/post/about_social_network/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;对近日发生的各种事件，感觉自己总需要想些什么，写些什么。本来是打算直接放在daily部分的，但越写越长索性直接开个新篇（毕竟我自己除了daily好像就没有别的产出了）。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		最近两天附中一位同学作为b站up主发表了自己小时候被性骚扰的经历以及自己对于最近鲍某明性侵养女事件以及中国的性教育等的看法，然后被网友认为是蹭热度恰烂钱，被称为“新财富密码”。从而在附中的同学中引起公愤。说真的，我还是在知乎某答案中知道了这个同学的真名之后才发现这好像是自己认识的人……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		我不想评价这种在风口浪尖上发表这样的视频的做法，至少我看了很难过，作为路人自然是下意识认为她讲的都是真实的，那么小时候遭受这种经历实在是让人很悲伤。而看到满屏幕的“财富密码”之后只是觉得如鲠在喉，up主的做法确实是有不妥当的地方，但是上来就扣上居心不良恰烂钱的帽子，在评论区不断谩骂，甚至公然侮辱其亲人……只能说互联网环境太令人心寒了。没有温和的探讨、坚实的说理，求同存异的尊重，只有谩骂，耻笑，和无数被裹挟的吃瓜群众。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		实际上我自己对于现在b站上没事就有一个up主站出来哭诉自己悲惨的身世（本来是想说卖惨的但还是委婉一点）这种状况也是非常非常反感的。动不动就是“我被百万UP主辱骂？！”“对不起，但我要说出来”“被表哥性侵！”“我得了抑郁症。”这种在我看来已经演变成噱头的视频标题，清一色的黑底红字，一开始可能还会同情一下，后来连点开的心情都没有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		无法否认的是必定会有人接用“被性侵”“抑郁症”的名头给自己吸引关注度和播放量，这着实就是在恰烂钱，消费人们的感情，甚至增加人们对于这些弱势群体的偏见。也正是这种鱼龙混杂的环境使得我作为路人，作为旁观者逐渐成为一个对于这类视频和标题党本能地产生反感，因为假的明显的视频实在是太多了。我自己的同情心和同理心是有限的，难以一次又一次地浪费自己的感情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		而从另一个方面说，让我对这类视频产生反感的另一个原因在于，这些所谓的“发声”从很大程度上并不能对于改善现状起到什么作用，甚至有些使得本就不容乐观的状况更为严峻。比如我最开始说的这位同学的视频，她哭诉了自己被亲人性侵犯的经历，就算和父母说起也无法被理解，心理扭曲以至于不断自我厌恶；同时也痛斥了当前中国性教育的缺失，说自己的所有性知识都来自小黄文。是的，我认为这些经历是值得同情的，但是除了哭诉和痛斥之外，作为一个up主（我看了一下还有三万粉欸，算是半个公众人物叭），是否应该给出一些更有建设性的帮助？鼓励有同样遭遇的男孩子和女孩子们不要畏惧自己的经历？给予他们倾诉的方法和途径？如何从小黄文之外的途径获得正确的性知识和性启蒙？如何调节自己的心态，更加积极和乐观地面对生活？如果正在遭受侵犯，要如何保护自己？这些都没有，那么这个视频就沦为一个发泄情绪的媒介，成为对过去和现状的痛斥。她告诉那些潜在的观众，遭受到性侵犯之后，即使在父母那里也无法寻求到帮助；身边的亲戚可能就有对自己图谋不轨的变态；唯一的方法就是压抑自己，等时间抚平那不可能完全过去的一切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		我不认为这位up的初心是坏的，但是我也不认为这是一个优秀的，有效的，有益的的投稿行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		不过也可能是我自己站着说话不腰疼，对于up主的要求太高，毕竟能在摄像头面前说出自己的经历就需要很大的勇气。单纯地从“说出来”的角度来看，也许已经足够了吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		我自己相对来说应该还是蛮幸运的，没有什么特别心理阴影的经历（当然稍微有点害怕的还是有的）。对于性教育这方面，爸妈虽然没有明确地和我说过，但是还是了我两本相关的书籍，所以也不算很缺失（至少我的性启蒙不是从小黄文中）。初中的时候在公园的公厕被人偷窥过，留下了一段时间的心理阴影（其实现在想想也还是有点害怕的），不过也就这么过去了，也没有对生活造成什么影响。自己身边的亲人同学们也都很正直，在初中那种性意识刚刚萌芽的时候，男生们说一些下流的笑话我听不懂，也总是被关系好的男孩子护着，和我说“你不用知道这些”；高中基本上就是学习，感觉人际关系没有初中的时候融洽，因此自己交友也比较谨慎，一直生活在相对安全的环境中。所以相比那些真的受到伤害的人们，我可能有蛮大的站着说话不腰疼的嫌疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;+++++Above edit on Apr. 21+++++&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		那么，保持同情和尊重，也应该是面对他人的痛苦时的底线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		而不是使用所谓的“财富密码”来对他人进行侮辱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		所以我只能说网络，或者说是社会的风气越来越复杂。之所以不用“令人讨厌”。是因为我相信还有总还是有值得人期待和赞美的成分在不断成长，比如尊重，比如理智。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		仅仅说说让我感到反感的部分吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		一是各种圈子的狂热化，人们疯狂地在网络中寻找归属感，并以此为信仰，做出一些狂热的事情。即使那些所谓的“归属”可能仅仅是虚拟的，无法依靠的，甚至是臆想的存在。我自己是不追星的，但是所谓饭圈的狂热，我也是在今年切切实实地体会到了，肖战粉丝举报AO3导致网站被墙的事件，性再一次成为事件的导火索，但何其无辜，深层上仅仅是狂热粉丝的一次暴乱，不仅没有起码的尊重（别人写文关你什么事），同时大肆滥用公权力，只是因为自己看不顺眼就进行举报。举报有用吗？举报是一直有用的，但是举报可以解决问题吗？要知道，解决问题和堵塞问题是有本质上的不同的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		AO3本身具有其特殊的文学和历史意义，即使抛开这些不提，AO3也仅仅是满腔赤诚的文学创作者们寄存自己灵感和心思的地方，他们不会从这个平台获得任何利益，平台本身也从未借用创作者们的文字获取任何利益。我愿意将其称为黑暗中星光的聚集处，天知道我在这里获得多少微笑、落泪、深思，或者悲叹。相比某些光明正大地出售黄色文学的网站，不，用AO3和那些网站比较就是玷污了AO3存在至今的精神和坚持。当然文学之火不会熄灭，创作者们也总有另一个平台，但是打击在这里，我们无法指望当做什么事都没有发生过，也无法指望所有我们所爱的人都能够从这次打击中站起来。所以我会将其称为同人文学的重创，或者更直接一点，文化的重创。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		好吧，AO3的事件就说到这里。还是说回正题，有关“圈子”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		如果说“饭圈”离我自己还比较遥远，那么自从我看到某位校友以“附中的一位学姐受到网络霸凌”为开头的说说在空间中被疯传的时候，我真的是切实地感到很不舒服。仔细想想，这件事和这位up主是附中的同学有任何的关系吗？她没有在自己的视频中提到学校，更不是以学校的名义在网络平台上发言。那么这件事实际上就是一位up主由于其不恰当的行为引发了过度的网络辱骂的事件，为什么要和学校扯上关系？为了激发起同为附中学子的我们的保护欲？团结一致抵御外敌？从一开始就坚定地认为up主一定是正确的，仅仅是因为她和我一个学校？我真的不知道该如何评价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		我有不少同学都转发了这条说说并发表了自己的看法，基本上都是偏向up主的。当然我自己在这件事情上也不认为up主应该受到这么激烈的嘲讽和辱骂，所以我自己从一定程度上也是偏向up主的。但是我也认为造成这种状况，up主本身也是有一定责任的。所以这件事情也应该交给up主自己，或许还可以有少部分非常了解和喜欢她的粉丝，来进行处理，澄清啊控评啊道歉啊都无所谓，成年人应当为自己的行为以及其造成的后果负责。但是当其成为我朋友圈中疯传的事件之后，我感觉就有点变味了。不得不说这个“附中学姐”的名头真的激起了很多人心中的正义感。当然，我自己所看到的言论仍然处于理智的范围内，这也是让人感到欣慰的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		但是我仍然不认为这种拉上所有附中学子的行为是合适的，无论那位最开始发说说的同学是谁，其动机、行为以及措辞都需要好好反思。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		学校是我们获得归属感的来源之一，但也仅仅是学校而已。当我们的同学获得成就的时候，我们或许可以为其而骄傲；但是对于一个成年人需要自己处理和负责的事情，学校并不应该成为号召的手段和噱头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		让学校仅仅是学校吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;+++++Above edit on Apr. 22+++++&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		其实现在网络上有很多东西让我有点摸不着头脑，比如“祖安文化”，虽然我自己也不是一句脏话都不说，但是这种上来就问候你妈的说话方式实在是有点让人难以接受，而且言语粗鄙程度前所未见（我甚至都不知道还能这样骂人）。虽然说人们总需要发泄情感的途径，但是为什么会变成这种粗暴而野蛮的方式呢？还是说在生活中人们压抑的太多，以至于必须要使用这种方式来进行发泄？个人认为语言的使用方式多多少少会对语言的使用者产生影响，总有一天我们在面对烦心的事和人的时候内心只剩下“nmsl”，同时也到此为止。我们的心也再也无法体会到比粗浅的鄙夷和愤怒更细腻深沉的情感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		希望是我自己多虑了吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写在最后：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		仔细想想自己也不算是一个多么有深度的人，也难以对什么人性的本质或者社会的弊端分析的头头是道，每天挣扎在ddl之间，又控制不住自己贪图一时之乐的欲望，平凡地消磨着每一天。但时不时地总是会有想表达的、想记录的，以此来进行整理、反思，或者储存自己幼稚而不切实际的想法。这大约也就是这个博客存在的意义吧。正如我在博客建立之初所写的，“There is always something worth writing down.”&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>April.</title>
      <link>http://GlaukosW.github.io/post/daily_04/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Apr 2020 20:23:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://GlaukosW.github.io/post/daily_04/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;君だよ 君なんだよ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;教えてくれた&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;暗暗も光るなら&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;星空になる&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Goose house: 光るなら&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2020-04-24-fri&#34;&gt;2020-04-24 Fri.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Beautiful World&lt;/em&gt;真的神曲！瞬间就爱上了！搞得我又想继续补EVA了。（而且越看明日香越喜欢）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约定的梦幻岛第二季从预定20年7月推迟到20年10月现在又推迟到20年1月了……还有希望就好！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经典阅读咕了好久了，从明天开始提上日程！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开始尝试七点之前起床！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（智慧树网课好像也块到期了……）&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2020-04-21-tue&#34;&gt;2020-04-21 Tue.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;感觉自己对概率论的掌握……稍微有点让人担心啊。肝作业的时候有点痛苦来着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学期过去一半啦，各种长期的ddl也一点点压迫进来的，在五一放假之前还有好多事情要做，而且很多课程落下的（以及需要复习的）都要补上啊。至少这一周，做一个一心一意搞学习的人！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昨天操作系统的期中测试，emmm没有想象中那么难，虽然前一天思考大括号小括号的问题的时候没有想明白，但是当场做&amp;lt;&amp;gt;&amp;lt;_的时候想明白了真是可喜可贺，虽然还不知道正确性如何，但总是很大的鼓励啦，上半学期没有彻底荒废！（虽然上半学期的课程和实验都没有补完）加油！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2020-04-17-fri&#34;&gt;2020-04-17 Fri.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;由日更博主向周更博主（向咕咕咕博主）的转变……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从上周末开始搞M3，debug的时间比写程序的时间多太多，最终从rejected到accepted的变化可能只有两三行代码，却花了太多的时间和精力……不过往好了想，至少最后测试都过了并且也知道为什么会有bug了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://GlaukosW.github.io/img/machineisalwaysright.png&#34; alt=&#34;jyy: machine is always right&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天白嫖了sketches pro，多图层真的爽！不枉我每天收一堆限免通知，终于有有用的了！玩了玩daily activities，很有趣，有点沉迷其中了hhhh（不过也确实需要一点东西把我从cy2的坑里面拽出来哈哈）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也不知道自己到底想不想开学了……又希望能开学又不想回学校天天带着口罩过提心吊胆的生活，好矛盾……&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2020-04-10-fri&#34;&gt;2020-04-10 Fri.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;发现R先生是意料之外不坦率的人hhhh，亏我还觉得他是绝对不会干出冷战断绝联系生闷气这种感觉只有我会干的事情（我对自己绝对是高级黑吧！绝对是吧！）的那种人。高估了高估了。现在想起来还是觉得非常迷惑来着，不过也算是体会到当时我自己生闷气的时候R先生为什么会觉得滑稽了，因为我现在也觉得非常滑稽。（滑稽.jpg）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从另一方面来说人与人之间沟通的重要性啊……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（感觉虽然误会解开了但是好像给R先生留下了一种喜欢爆粗口的不良少女的形象……问题不大问题不大）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自从家里买了零食之后，每天在家就一刻不停地在吃。晚上麻麻害买了（我也不知道怎么称呼好的）酸奶块水果干谷物麦片，做零食吃真的人间美味，过一会儿就制止不了我罪恶的手伸向袋子……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圆圆圆圆圆……&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2020-04-08-wed&#34;&gt;2020-04-08 Wed.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;第三次下楼跑步，终于跑完没有强烈的想吐和头痛的感觉了（就是感觉还活着）。看来应该是在逐渐适应了（虽然到现在还是不能完整地跑完2400米）。跑步的时候遇到每天在楼下跑步的居民（天天都跑而且每次都跑好长时间的那种），迎面遇上的时候他很有元气地说了一声“加油！”，真的给我蛮大鼓励hhhh，心情瞬间就很快乐。后面还问我什么时候开学（因为扎了双马尾所以估计一看就是个学生hhh），好感度upup。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;偶尔的来自陌生人的鼓励，即使只有短短的一句话也真的很让人感动。所以说自己也要做一个给别人带去阳光的人呀。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2020-04-06-mon&#34;&gt;2020-04-06 Mon.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;虽然说庆幸清明节把周一放掉冲掉了生理学、操作系统和系统生物学三门硬课使得自己能够有时间把学习补一补，但是实际上最后也是沦为空想，日子还是在一天天颓废中度过。花费了太多的时间在游戏上面，最终导致的就是完全没有心思去静下心来好好学习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感觉自从知道四月底要开学之后就开始了天天盼着开学然后疯狂划水的日子，加上最近一心想打穿cy2所以时间浪费起来就和水一样，各种ddl因为拖延似乎并不会立刻造成直接的后果所以选择视而不见，每天捣鼓一些无聊的东西，沉浸在刷信息流的麻木之中，感觉状态比三月份还要差呢。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2020-04-01-wed&#34;&gt;2020-04-01 Wed.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;不知不觉已经四月啦，仔细想想应该是十几年来第一次直到四月都天天呆在家里叭，而且这种日子还要再持续一个月呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份一直在家里上课，效率肯定是没有在学校里面高的，天天划水摸鱼三心二意，该完成的任务也有点自暴自弃的趋势。四月要加油啊。（毕竟开学即期中）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四月的目标是：养成更好的学习习惯和生活习惯，使用更有效而不是更自我满足的方法来进行学习，不要逃向轻松的一边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天是愚人节呢，各种稀奇古怪的通知公告层出不穷。最有趣的应该是bilibili把所有年度大会员改成了“年度小会员”叭，我 绿 了。算是很让人愉快的愚人节彩蛋hhhhh。&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>March.</title>
      <link>http://GlaukosW.github.io/post/daily_03/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Mar 2020 21:00:27 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://GlaukosW.github.io/post/daily_03/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Inside out, then going upside down&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;it&amp;rsquo;s easy to sing, but it&amp;rsquo;s harder to live&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;CAROLE &amp;amp; TUESDAY： Round &amp;amp; Laundry&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2020-03-30-mon&#34;&gt;2020-03-30 Mon.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在OSTEP上面的一段话，记录下来用以自勉。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;As Mark Zuckerberg says: &amp;ldquo;Someone who is exceptional in their role is not just a little better than someone who is pretty good. They are 100 times better.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Work hard and you might become such a &amp;ldquo;100x&amp;rdquo; person as well. Failing that, work &lt;em&gt;with&lt;/em&gt; such a person; you will learn more in a day than most learn in a month. Failing that, feel sad.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;不要逃向轻松的那一边啊。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2020-03-29-sun&#34;&gt;2020-03-29 Sun.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;整个周末基本什么都没干，就是完全没有动力学习和做正经事情的感觉。明明还有一大堆的事情要做啊……本质上来说就是不想动脑子，😔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两天无所事事下来真的蛮空虚的。怠惰啊怠惰……&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2020-03-26-thur&#34;&gt;2020-03-26 Thur.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近几天频繁地打雷下雨，气温也降下来了。惊蛰的时候明明没怎么打雷，倒是最近雷雨多了起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;闪电的时候总会有种惊心动魄的感觉，在整个天空突然闪烁的同时仿佛心跳也漏了一拍。而在之后姗姗来迟的雷声就显得要低沉和懒散一些，如同天边某条巨龙的吐息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在雨停的间隙出去转了转，满地都是泥土和青草湿润的气息，春天确实是草木生命力最为旺盛的时候，仅仅是下了两天的雨，各种野草就开始在路边疯了一般地生长，河边的柳树的绿色也更深了一层。不下雨的时候鸟叫声就尤为明显，各种叽叽喳喳在天空中回荡hhhh。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;coco的布丁可可牛奶好好喝，很久没有喝巧克力了，很上头。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2020-03-22-sun&#34;&gt;2020-03-22 Sun.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;wzj同学放弃了M2，所以今天就过的很快乐。（瘫）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然今天阴天还刮好大风，但是还是穿着新衣服（还有新鞋）下楼溜达了一圈（去买了奶茶）。加上刚洗过头发，就觉得自己超级美貌！哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去超市对面的小公园（也不算公园？就是个绿化）转了一圈，周末真的好多人啊，老人和小朋友们都出来散步这样，最后的坚持大概就是人与人之间保持了一定距离叭hhhhhh。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看了上次写的碎碎念，觉得自己有点傻的可爱了火火恍恍惚惚（稍微还有点傲娇？）。不过很真实啦，即使是wzj同学也是希望能有甜甜的恋爱的人呀，过早地步入老夫老妻阶段会让人接受不能的hhhhh。即使再怎么心知肚明大家都过得蛮好，关系也没什么问题（大概），但是在表面上也是需要有所表示的嘛，女孩子总会有点在意这些？虽然说两个人的关系并不建立在这种表面上的事物之上，但是毕竟人总是贪心的嘛，每天只有“早”和“晚安”的对象我自己也可以写一个嗷（开玩笑的，实际上是并不写得出来，我好菜）。大概是最近看别人秀恩爱的非常过分且肆无忌惮了所以心里总会有点变扭酱紫？所以可以理解可以理解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（偶尔会想自己要不要做一个张扬地秀恩爱的人hhhhh，不过理性分析的话确实秀恩爱大部分还是在追求安全感和宣示主权这样，身外之物不可取嗷不可取。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说白了还是作业太少导致想得太多（不，其实是虽然作业很多但是做不出来就喜欢胡思乱想。）这边建议好好学习去呢您。例假结束了也可以开始运动啦，做一个更棒的自己才是最重要的呀！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好久没有站在第三方的角度来审视自己了，难得难得。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天稍微补了点OSTEP的内容，老师真的太会了，即使是我这种完全看不下去书的类型也基本很能理解呢hhh。记一下印象很深的话来激励自己：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Keep working until your head hurts.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Failure to do so (check return codes) will lead to bizarre and hard to understand behavior, making you likely to (a) scream, (b) pull some of your hair out, or (c) both.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;2020-03-20-fri&#34;&gt;2020-03-20 Fri.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;咕咕咕了几天了，最近总是在一门心思地写M2，但是进展并不顺利呢。明天继续加油呀！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天中午出门觅食顺便转了一圈，春天真的很暖和呀，太阳下面感觉所有事物的色彩都特别鲜艳，心情也跟着愉悦起来，喜欢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感觉这段时间动脑都好少，所以稍微学习一会儿就会很困。而且注意力也很难集中（主要是因为代码写不出来啊，所以老是走神，嘤）。下午睡了一觉，感觉也并不是特别好，浑身上下还是很累，上完博弈论就又想睡觉了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晚上看《心理学与生活》网课，提到“观察学习”，老师说谈恋爱都是通过观察学习得来的，不然人们第一次谈恋爱的时候就不会知道该怎么做了（因为没有人教自己也没有实践过）。想来我肯定是一个不是非常合格的学生吧，每每反思的时候就会觉得自己已经快速地略过了多巴胺爆发的阶段，对于恋爱中的激情和惊喜都已经早早地不抱希望，在疫情的加持下，进入了一切随缘，各自好好生活的状态。那这样不就是干脆做普通朋友更好些吗？如果是恋人的话就不要扯上所谓“仍然是朋友之间的关系”的噱头啊！可能是因为害怕失去所以才不敢索求吧，如果让我抱有希冀的话，最后只会陷入更深重的痛苦中吧。有的时候会觉得这并不是我自己想要的关系（不，也不能说是不想要，应该说是有偏差吧），但是也并不知道到底是哪里出了问题（其实归根结底还是你自己的问题吧）。当然我坚定地相信着R先生对我的感情，仅仅是他表达感情的频率相对较低而且比较内敛，从某一方面来说这也是因为恋爱只是他的生活的一小部分，也就能更好地经营自己的生活（这一点我就很难做到啊，完全地输了呢）。嘛算了，自己的自作多情也早就到了自我厌倦的地步了。所谓的安全感还是不能靠别人给予啊。是吧，回避型依恋人格的wzj同学？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前两天去看了zyy的知乎，了解了她和yls之间的故事。看回忆的时候有多感动，想起结果的时候就有多心疼。我没有去了解过yls，原本他和zyy分手之后只觉得这是个渣男，不可理喻到极点。但是现在觉得，无论结果怎么样，至少当时他们俩一定是真心相互喜欢的吧，整段回忆都是温柔而闪闪发光的。到了现在，希望是祝福多于痛苦吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不想做一个未来只剩回忆的人，也不想做一个不断后悔没有好好做自己的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;深夜脑子完全是混乱的，语无伦次，估计写出来的也没有几句是能看的吧。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2020-03-17-tue&#34;&gt;2020-03-17 Tue.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;昨天去找jyy问了一下有关L0的问题，发现就是qemu里面没有&lt;code&gt;malloc&lt;/code&gt;，但是OJ上面的klib谜之包含了&lt;code&gt;malloc&lt;/code&gt;的函数（估计不健全），所以在编译的时候并不会出现CE。（瘫）写了一个非常简陋的&lt;code&gt;malloc&lt;/code&gt;，只能保证程序运行，显示稍微调一点参数就会出错hhh，但即使这样还是通过了测试。很迷惑的就是明明分配堆区的代码真的就是按理来说是不对的，但就是恰好可以运行，而且但凡换一点点内容就崩溃。突然就有一种自己造的鸽子螺旋上升的感觉（When your program is a complete mess, but it does its job.）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;做概率论的作业，感受到了概率论最大的难点（至今为止）是分类讨论和二重积分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晚上下楼转了转，已经到了晚饭之后都不会感觉很冷的时候了呢。夜晚的天很清澈，还是没有完全黑下来的蓝紫色，不知道是什么名字的春季的星星四处散落，看着就突然觉得很幸福。记得有一颗星星特别亮，就在视线抬起就能看到的地方，给人一种触手可及的感觉，非常奇妙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想起来初三的时候因为要上晚自习所以天天到家基本都天黑了，从小区门口到家的一段路上就很喜欢一个人和星星说话，对着天说“你好呀”和“再见”，絮絮叨叨一些无聊的话题，有时喜欢对着没有流星雨的天空许愿，“希望家人平安幸福”，（倒是很少会有关自己考试什么的，毕竟初三的时候还属于优等生哈哈哈）。在没人的路上，在夜空下转圈圈，要是看到天上的星星很亮就会很高兴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;星星啊星星，你还记得那个每天背着大大的书包，一个人回家的女孩子吗？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2020-03-15-sun&#34;&gt;2020-03-15 Sun.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;周六一天都在Ubuntu上面，就合到周日一起写吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六一天写了一个很简单的小游戏作为&lt;code&gt;amgame&lt;/code&gt;的作业，但是OJ提交的时候第一个easy test一直显示&lt;code&gt;runtime error&lt;/code&gt;，怎么调都调不对（debug一直到周日中午，仍然毫无进展）。关键是能通过第二个样例而且我自己在自己机器上运行的时候是完全没有问题的（开着游戏10min也并不会crash，所有键盘事件也都尝试过了）。所以真的搞得人非常绝望，打算先放一放，周一去问一下jyy第一个测试样例到底进行了哪些合法性检查，真的搞不定也就只能这样了，我真的没有再随便写一个像素点抖动上去混分的欲望，况且谁知道再写一个就一定能通过OJ呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了泄愤画了一个&lt;code&gt;runtime error&lt;/code&gt;作为新的头像，有一说一看久了感觉还挺好看？有时间的话可以搞个一系列的，实时展示学习状态hhh。（其实感觉做个情头也蛮好的，我愿意把AC拱手让人。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日下午和麻麻一起包了包子，感觉麻麻的手艺已经提升到比外面的包子店还好吃的境界了，尤其是今天的包子馅！瘦肉+冬笋+香菇+胡萝卜+豌豆，我真的吹爆！口感层次太丰富了，味道也恰到好处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周末天气都好好啊，可惜被OS困扰的两整天都没下楼，看看外面的草地、樱花、湛蓝的天空，真的是春天的感觉了。（所以wzj同学要没有衣服穿了，好想买衣服啊！想买小裙子！&amp;lt;&amp;ndash;虽然还没到可以穿裙子的时候）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;得说自己可能真的是个自制力低下的人，该完成的任务一天天拖着变成肝不完的ddl。真的真的要注意了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前段时间C同学问我有没有过觉得“自己要是男生就好了”的时候，虽然感觉还是做自己就好了，但是还是第一时间想到了痛经（落泪），而现在自己又一月一度地感受到这种痛苦的时候感觉就更强烈了，莫名其妙的腰酸背痛浑身乏力，无法控制的情绪低落总想生气，腹部疼到连脑子都不清醒的感受，真的是超级无敌巨难过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多喝热水，多喝热水。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2020-03-13-fri&#34;&gt;2020-03-13 Fri.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;b站上竟然已经出现了&lt;em&gt;FROZENⅡ&lt;/em&gt;的完整版（虽然是切割成10个片段投稿的，而且好像因为是自制高清所以有的画面有些卡顿），真的nb。再看一遍的时候会觉得虽然剧情上有点硬伤，但是电影会立刻通过别的高潮（特效啊，唱歌啊，新的剧情转折之类）将观众的注意从“这边是不是有点奇怪”立刻转变到“woc这特效，女王太美了”这类的新焦点上，所以如果不钻牛角尖的话还是非常好的观影体验，不过可能和我完全是一个视觉系有关，看电影的时候一般只带眼睛不带脑子hhhhh。而且最近完全被冰雪奇缘系列的歌曲洗脑，想随便哼个什么都是这里面的，关键是高音我也唱不上去啊……救命，谁给我点新的曲子换换脑子吧！！！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天晚上博弈论的课间上次的游戏主播又唱歌了hhhhh，音质有点渣，一开始听的时候只是感觉有点熟悉，到后面“啊~啊啊啊”的时候发现竟然是拔剑神曲，靠，虽然这部番我看了一集就弃了，但是并不妨碍拔剑神曲很洗脑啊，而且有一说一音乐本身还是有那么一点感觉的。主播唱的也很棒啊，兹拉兹拉的音质也不妨碍飙高音啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本来今天想趁爸妈不在把自画像给搞了，但是没画完（瘫）。画了好大一个脑袋，看起来很像自己的证件照，除了把握个面部基本结构之外五官的细节真的完全不会画，哭了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;春天到了，好想买新衣服啊啊啊，在上海只有两套冬装，稍微活动一下就会一身汗了。但是根本没时间也不可能出去逛街啊啊啊啊。不行，最近好好学习，抓紧时间写作业，这样以后才能把周末留出来去逛街！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顺便一提在Ubuntu上面配置mpi真的方便，&lt;code&gt;apt get install mpich&lt;/code&gt;就完事了。（感觉自己现在已经不会在linux之外的环境下运行和调试C程序了。）&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2020-03-12-thur&#34;&gt;2020-03-12 Thur.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;红宝石的烤肠小餐包也好吃！超级满足的早餐！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;植树节快乐！今天也是在坚持种树（虚拟）的wzj。不过发现自己的forest界面老是闪退，开了所有权限也不行（瘫）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使每天花一个小时来运动也阻止不了我体重的不断增长，为啥嘞，这是为啥嘞？应该是每天吃的太好了而且根本不下楼（感谢麻麻*n）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;GPU布置作业了，但是要先配置MPI环境。本来想在Windows里面配置MPI的，但是好像非常麻烦，捣鼓捣鼓装了clion（jb全家桶（pycharm，IntelliJ IDEA，Cloin）完成，一家人就是要齐齐整整）。但是没有找到导入库的方法，所以就搁置了。然后就决定还是在Ubuntu里面装。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;amgame终于能画出一个正常长方形了，可喜可贺（讽刺）。说起来OS都布置了4个作业了？？？真的要抓紧时间把落下的内容补上了（我还是今天听jyy说了才知道lecture notes在哪里）。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2020-03-11-wed&#34;&gt;2020-03-11 Wed.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;突然发现自己三月份的post都没有在网站中显示？？？喵喵喵？但是hugo server里面是正常的啊。看了一下public目录也是正常的，所以到底是为什么嘞。。。。那我写了十几天的三月份记录岂不都是在自娱自乐？？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天体育课上老师说下次课大家直播上，同步练习。。。WTF！现在首先要考虑的并不是家里没有什么好地方来录像，首先要考虑的是我在上海压根没有运动鞋。所以我当初到底为什么只穿了靴子来上海？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EVA的旧版今天补完了，要说感受的话，可能就是“不明觉厉”。因为世界观本身很庞大，而且所有的主旨和中心都没有明显的讲出来，都超级隐晦和意识流，所以可以说是并没有看的非常明白，但是不妨碍这是一部值得尊敬的动画作品，即使是在经费严重不足，后期大部分画面都是静止的完全靠声优撑场的状态下，气氛传达的也足够到位，而且对于一些内容完全没有美化，血喷的满地都是，内脏肠子被扯的四分五裂，整个头从中间裂成两半这种画面。。。真的下饭（我哭了）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从剧情上来说，每次看到让人痛苦的地方都会想“这样就是极限了吧，后面一定会好的”，但是后期剧情就是不断地走向深渊，主要角色不是死掉就是疯了然后死掉，最终的结局也让人难以评价。要说主旨的话，感觉是对于人类本性的一些讨论，但是真的太沉重了很多逻辑链都没有表示清楚，基本靠观众自己挖掘和品味，对脑力的要求很高。总之并不是一部适合随便看看找乐子的动画作品。至于新的剧场版的话，有缘再会啦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天速写技法的作业是画一幅自画像，老师说得还很委婉：“以各位同学目前的水平，给别的模特话速写的话，估计最后的作品很难让模特高兴。”所以就自我折磨咯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天麻麻取中环带了红宝石的蛋糕和面包回来！晚上吃了咸奶酪小方，很好吃，口感超级好！有那种油脂在口腔中融化的轻柔感和温暖的感觉，就是吃多了稍微有点腻hhhh。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2020-03-10-tue&#34;&gt;2020-03-10 Tue.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今天依靠自己的努力而不是上课的临近早早地起了床hhhhh。早起的感觉真的蛮好的，虽然也没干什么有效率的事情，但就是觉得充实很多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中午和晚上都吃的阳春面，太久没吃了所以感觉还可以，主要是对我破了的嘴比较友好（落泪）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天尝试换了一个腿部训练，woc真的是要我命，真实地感受到腿上的每一斤肉都不是白长的，重量都在那里。拉伸仍然是人间地狱，生理性地感觉自己要裂开了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开始萌发以后概率论翘课的念头，感觉现在老师将的内容自己靠看书效率更高一点（毕竟原来学过一遍了）。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2020-03-09-mon&#34;&gt;2020-03-09 Mon.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;狗东送的防蓝光眼镜，真的超级黄，带上之后整个世界都变成黄色了，相对的，摘下眼镜的时候就会感觉世界好蓝hhhh（因为蓝色的接收细胞被压制之后爆发了嘛）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;amgame进展令人绝望，但是总是要继续下去的，毕竟下定决心这周把这个完成了嘛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嘴巴破了好几天了，真的超级痛苦，吃什么都没有胃口，嘤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感觉自己有把一切关系都搞砸的能力，本来以为自己已经成长了现在看看还是本性难移。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天第一次看《仆らの手には何もないけど》的MV，哭得不成样子。虽然歌是很早就很喜欢了，曲调也很熟悉，但是还是第一次看MV，并且认真把歌词的意思看一遍，实在是太戳心了，估计会是看一次哭一次的那种叭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我也想要有一个不论怎样都能紧紧牵住我的手的人啊！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2020-03-08-sun&#34;&gt;2020-03-08 Sun.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;仍然是赖床的一天，感觉自己赖床的习惯要好好改一下了，不然早上都是滑水划过去了（瘫）。想当年我可是没有早课也坚持早起的好孩子！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感觉麻麻做面点上瘾了，关键她就自己做但是自己不吃，然后全部都给我和我爸吃。包子每蒸好一笼就让我尝一下，还要每种馅的都吃一个，晚上十点半还在做饼，然后又让我吃一个。关键是！我还都吃了！今天不包括三餐一共另外吃了两个包子一个饼，在我妈要我吃第三个包子的时候被我拒绝了。可恶！所以说我不胖谁胖呢？？？都上火严重了还吃吃吃，嘴破了地方是真的很痛啊（肥宅落泪）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且！今天晚上吃的火锅！凭着最后的良心吃的是番茄锅（其实是因为只有番茄底料）。买的羊肉卷真的羊肉味超浓，有点冲脑子。有一说一还是上次的辣锅比较好吃，而且这次买的虾滑没有上次的好。合计了一下发现自己在家吃火锅花的钱和出去吃海底捞也差不多hhhh。不过在家吃火锅的side effect就是会整个屋子全是火锅味。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;概率论的作业做起来意料之外的慢，而且作业还没做完iPad就没电了。悲伤，感觉最近用的强度太高ipad的电池都被我榨干了。真是非常抱歉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;博弈论虽然做的也慢叭，但是人家题少啊hhhh。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;又是好晚才打开Ubuntu，然后发现printf竟然要实现这！么！多！东！西！把基本的实现完之后就不想搞了，不过确实发现了自己原本的实现有不少问题。代码长度也是不断增长，但是全部实现实在是工程量太大了，先放着等我把作业搞定之后有兴趣再回头搞这个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明天还有硬核生理学，还是早点洗洗睡啦。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2020-03-07-sat&#34;&gt;2020-03-07 Sat.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;昨天晚上一直在Ubuntu上就没有切换到Windows写日志，咕咕咕了一天。所以现在是周日了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每次去逛超市就会花掉至少600块，疫情得到控制之后商场里面人也多了起来，特别是超市的生鲜区，真的是人山人海，感觉稍微有点危险呢。不过逛超市总是很开心！又搞了一顿M记，多余的体重增加了！（其实是本来打算出门挖荠菜的，但是完全没找到&amp;lt;&amp;ndash;绝大部分就是出去玩，然后就转头去商场了，虽然在商场也没有找到荠菜。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下午睡了一觉，应该是来上海之后第一次午睡？然后从两点睡到了四点半，醒的时候完全神清气爽，妙啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后直接导致一整天都没有学习，等到打开电脑都晚上八点多了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后就咕咕咕了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2020-03-06-fri&#34;&gt;2020-03-06 Fri.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Windows自带的xbox录屏意料之外的好用，不仅可以自动识别要录屏的窗口而且可以屏蔽其他窗口的干扰，而且可能因为我的屏幕分辨率太高所以录出来的文件超级大hhhh。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;机器学习导论终于向着我听不懂的方向发展了，发出了小菜鸡的声音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;博弈论真的是听的时候要全神贯注，有一说一老师讲的还是非常清晰的（仅限于我听得懂的部分，证明什么的就算了叭）。上完两个小时完全累瘫，一个哈欠接着一个哈欠地打，搞得本来想做概率论作业的都肝不下去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;值得一提的是博弈论课之前有同学借老师的zoom会议室直播打游戏，真的天秀。而且这个同学在课间的时候还唱了一段戏，哇塞多才多艺hhhhhh。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;家里的蜂蜜超级棒！炼乳的质感加上淡淡的花香，也没有一般蜂蜜那种甜到冲脑子的感觉。喝起来完全身心舒畅，真的妙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周围好像到处都在组织女生节活动，虽然有吃不到葡萄说葡萄酸的嫌疑，但是真的感觉一点意义都没有。完全就是一种作秀的感觉，换句话来说就是所有人都不想搞这种东西但是就是要搞一下以显示自己集团非常“关心”女生。这段时间恰好因为疫情隔离，也就还好，记得上一年的时候就完全是各个院和各个学校在互相攀比，横幅贴的满天飞，而且一定要放在最显眼的位置，秀给别人看的比重比实际关心女生的比重高的多，有本事去支持女权啊。本来三月八号应该是一个严肃并且值得尊敬的节日，现在却已经完全被各种商业活动所充斥了，女性在资本看来就是新崛起的消费来源而已。充斥在这种氛围之下谁能对三八妇女节，以及女性在社会中的地位和生存现状有认真的思考呢？？？我自己作为女生真的是对这些所谓的祝福或者活动之类的不感兴趣（而且感觉男生们也并没有非常乐意，形式主义害死人），当然我尊重每一个为这个所谓节日付出的人（不管是男性还是女性），我也相信心意总是好的。但是实在是，在这种完全将女性物化的社会背景下，看多了就恶心了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自我反思，我也很乐意接受来自异性的关心和照顾，谁不想被包养然后衣食无忧呢？但是相比之下，我更希望自己能以自己的名字而存在于这个世界，作为切实的，能够掌控自己的想法和行为的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I am who I am.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2020-03-05-thu&#34;&gt;2020-03-05 Thu.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在追剧方面立下的flag从未倒下。（学习方面就flag立了又倒，sigh。）Grand Maison Tokyo 一天也没有延迟地看完了hhhhhh。感觉自己还是比较喜欢这种阳光美好一点的风格，EVA稍微有点压抑看的让人有点难过（当然动漫本身绝对是划时代的经典）。看着一群四五十岁的中年人为了自己的理想和伙伴而奋斗真的让人感觉非常非常感动（大叔们都很有魅力啊啊啊啊）。演员的演技也都超级让观众能够感同身受，完全没有什么故意催泪的情节但是就是很好哭。这种美好的，值得投入每一天的充实的人生真的真的让人向往。即使一开始就知道肯定会有个好结局，看到最后还是会 “啊，这真是太好了”，这样欣慰地想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（而且料理看起来都超！级！好！吃！光看菜就很开心。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天GPU与人工智能的课系统地回顾了一下计算机系统基础中cache的相关知识hhhhh，而且还提了OS里面的互斥锁，真的讲得蛮清楚的，可能是因为OS课已经理解过一遍了所以很容易懂（感谢jyy）。真的是很好的课程，值得认真记笔记那种。（而且老师真的很温柔啊~）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说到记笔记，现在转向用OneNote了，无限大的画板加上与电脑的实时联通，真香。比起打字感觉更能够专注于课堂，走神的频率大大降低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天晚上的鲈鱼非常棒！值得记录一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;追剧的代价就是堆积了一周的概率论作业没有写，明天肝掉。（希望博弈论上完之后不会被榨干。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明天开始认！真！学！习！（new flag built.）&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2020-03-04-wed&#34;&gt;2020-03-04 Wed.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今天一天看完了生理学……真的累，老师PPT上有个地方和书上讲的不太一样，要找个机会问一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顺便计算方法的笔记也搞定了，周末就不看辽hhhhh。（腾出时间玩（划掉）写OS。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;体育舞蹈的步法……完！全！搞！不！清！楚！左脚和右脚怎么会是这种奇葩顺序呢？？？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晚上C同学问我女生节想收到什么祝福，第一反应是“疫情早点结束”。sigh，我是真的想回学校。当然呆在家也很好，我也很希望能和麻麻一起多一点时间，但是效率真的低啊啊啊啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天几乎把所有的时间都用来看剧了，按照这个进度明天就能刷完的样子。感觉自己已经自暴自弃了打算早点看完没得看了就能学习了（想桃子.jpg）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明天要早点起来把操作系统的课给补了，上次最后一部分没有太听明白。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2020-03-03-tue&#34;&gt;2020-03-03 Tue.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;概率论老师说“我不喜欢给你们布置一堆题目做，关键是要理解~”然后转头今天作业又是顺着报了十个题号hhhhhh。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;花了不少时间来运动（更准确的说是活动自己），做拉伸的时候感觉背抽筋了嗷嗷嗷。。。。坚持！坚持就是胜利！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;挖掘到了新的剧hhhhh。大学第二部日剧get！和《非自然死亡》讲的是完全不一样的东西但是真的也超级吸引人（然后晚上就过去了）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明天要作学习型wzj！从早睡早起开始！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2020-03-02-mon&#34;&gt;2020-03-02 Mon.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;感觉自己卡点上网课的技术越来越高超了，今天三门课都是，刚打开软件，就听到老师说：“好时间到了噢我们开始上课。”在学校的时候还喜欢早点到教室，怎么网课就变成了压线小能手呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;系统生物学是真的不知道老师上课讲什么，总有一种魔力让我开始玩手机……不过下周开始有作业了，应该会好好听课辽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;换了新的吹风机，还蛮好用的hhhhh。感谢罗兰老师提前40min下课让我可以中午洗头发。（生理学讲的越来越听不懂，上课时间倒是越来越短了。“这些你们细胞生物学都上过啦~”）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;突然觉得操作系统课老师剪辑之后上传的视频还是很香的，逻辑清晰了，时间变短了，还没有突如其来的放送事故hhhhh。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天也是坚信我那每天贫瘠的运动量能让我瘦下来然后转头就开始恰薯片和快乐水的一天。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2020-03-01-sun&#34;&gt;2020-03-01 Sun.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;三月份了呢！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了庆祝三月的到来，今天第一次下楼出小区去买奶茶欸嘿。（其实就是因为想出门转转。）因为奶茶基本天天都有喝，所以买了心心念念的果茶hhhh。虽然今天有点点飘小雨但是空气并不是很冷，果然是春天到了呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一点无语的是，本来出门的时候拿的出门条收的好好的，结果回小区的时候就不见了，结果要登记。没脑子实锤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天临摹速写老师布置的作业，画到眼睛要瞎了（人怎么能有那么多跟肋骨？？？）结果才完成了一半，还有两个骨头架子明天后天再搞啦（瘫）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自己动手包了包子！有一说一还可以（对于第一次上手的人来说），而且味道真的很ok哒，感觉自己意料之外的有天赋？（瞎说的）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（感谢麻麻越发进步的厨艺让我在周围同学都在变瘦的时候不断地变成小胖子。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;院里组织了线上团课，nb就完事了。（被我爸吐槽开会的时候在下面玩iPad……）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之就是（又）没有学习的一天，毕竟周末嘛。&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Feb.</title>
      <link>http://GlaukosW.github.io/post/daily_02/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Feb 2020 21:27:29 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://GlaukosW.github.io/post/daily_02/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;今天也是瘫着的一天！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2020-02-29&#34;&gt;2020-02-29&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;四年一遇的2月29号！撒花！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“坚持运动”成就，持续了两天就中断了（瘫）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;难得一个人在家所以放飞自我地玩了很久hhhhhh，补番速度奇快。（要是我写OSlab也能有这个热情和速度就好了。）不得不说EVA被称为神作真的真的是有其理由的。确实称得上是经典中的经典。看起来是高达打怪兽但是实际上吸引观众的点完全不在这里，人物塑造、色调和分镜处理、剧情进展、伏笔和细节真的都绝了。1995年的番放到今天也完全可以称得上是最顶尖的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晚上效率还可以，pstree终于完成啦，没有想象中那么浩大的工程，主要是想通了，脑子里对于自己要写什么有个概念，完成起来就很快。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天看Algorithms的网课的时候有点心不在焉，而且讲了很多JAVA相关对我来说稍微有点不友好，percolation到今天还没搞定（瘫）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近一周好像都要下雨，奶茶计划可能要泡汤了呜呜呜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;补于2020年3月1日：这应当是一个需要被记住的日子，2020年02月29日，Achieve Of Our Own（ao3）被墙了。只能说感谢过去的陪伴，未来的日子可能会愈发艰难了叭。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2020-02-28&#34;&gt;2020-02-28&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今天有坚持运动！（应该算是第一次延续运动成就叭hhhhh）拉伸的时候要哭出来了，这什么人间炼狱啊啊啊啊——&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;买的速写本和笔到了，可以画画啦！明天把作业搞定嘿嘿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一个iPad的好处就是至少你有地方写作业，毕竟我可是去上海的时候没有带一支笔或一张纸的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天和汇汇解释了一下什么是环境变量，看到她电脑里面有3个python路径hhhhh，本来自己都在自己电脑上面测试过pycharm的设置有效了结果人家转去用了Anaconda（瘫）。解释的时候就深刻感受到了R先生帮我debug时的无力感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明天要是天气好的话就出门买奶茶！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2020-02-27&#34;&gt;2020-02-27&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;把生理学笔记整理完了，有一说一真的累瘫了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;GPU与人工智能的老师声音好温柔！真的很好听！而且感觉课也很好~再次感慨自己眼光不错hhhhh。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真正意义上稍微运动了一下，痛了整天的腿瞬间不痛了。三月不努力，六月徒伤悲啊（何况我还天天宅在家里。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开启了新的老番补全计划（简称新番计划），可以说是久仰EVA的大名了，今天机缘巧合看到介绍，所以准备补一下啦，毕竟马上就要全部完结了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这周想去喝奶茶~也是找个机会下楼hhhh&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2020-02-26&#34;&gt;2020-02-26&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;生理学的笔记整理实在是要我命，今天搞了一整天都没把周一的三个小时的课的内容搞完（还是在我上课有跟着记录的情况下）。动作电位还剩一点，明天再搞叭，再看我真的要挂掉了（瘫）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参加院里打卡比赛的第一天，不知道是不是因为才开始，感觉大家都跟打了鸡血似的为了能赢不择手段hhhhh。嘛反正参加主要还是为了自己能效率高一点啦，管好自己的事情嘛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;速写技法比想象中的要硬核而且老师看起来好严格，但是我是不会退课的，绝对不会（毕竟好不容易中的）。正好这学期培养一下兴趣爱好。相对来说体育舞蹈看起来就很快乐（虽然我更想学华尔兹，但能跳舞就ok啦）。啊，充满文艺气息的周三~&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感觉计算方法预习一下听课效率会高很多（就是不用太费劲）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在电脑面前坐了一整天，感觉要散架了，希望明天能把生理学整理掉。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2020-02-25&#34;&gt;2020-02-25&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;后来MemE并没有搞定，但是也没有换回Hyde。所以换了一个自己现在还能掌握的主题。原来嫌弃这个太白一点颜色也没有，现在看看也还蛮习惯啦。重要的是内容！嗯！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;把自己的收款码贴到了网站上！（当然是不会有人给我小钱钱的，不过说不定呢嘿嘿嘿。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;脑成像一如既往的硬核，记笔记从入门到放弃，教的东西真的多。不过期末不考试，所以掌握个精神就可以啦~&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的主题可以配置Mathjax了！整理了一下把计算方法的笔记上传了欸嘿。（刚看了一下显示十分有问题，先draft一下叭，sigh）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体来说迁移到新主题还是香的。（毕竟现在规模比较小迁移起来不是特别麻烦。）不过tags和categories还没有配置，暂时先放一放，毕竟暂时也没有这方面的需求。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2020-02-24&#34;&gt;2020-02-24&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;发现自己时间过的是混乱的。回顾了一下应该是从21号开始错的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晚上的时间都用来捣鼓blog的新主题了，感觉一会儿是好的一会儿又不对了，完全搞不定。淦。最近就先不对博客进行更新了。等我搞定了再发布吧。（强烈怀疑自己最后可能还是搞回最初的Hyde主题，太复杂的主题虽然好看但是完全没有自己掌控的感觉。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报名参加了院里的打卡计划，早睡早起从我做起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为网易云不能听的音乐太多了，所以今天注册了Apple Music。反正有三个月的试用期呢，到时间了再说啦。（大学生认证之后一个月5软妹币也还好，至少比氪网易云的会员要划算。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为晚上一直都搞不定所以有点痛苦。也没什么别的想写了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2020-02-22&#34;&gt;2020-02-22&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今天好多2啊hhhh。（写完这篇的时候正好22：22，真是巧欸。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上午复习了一下计算方法，老师课上讲的和书上的有些细节的地方不太一样，但是不影响理解所以先不管啦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下午&lt;code&gt;pstree&lt;/code&gt;进展缓慢，感觉自己不会的东西太多了，sigh。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麻麻今天做了包子！超级成功！长得也很好看！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后就没有什么了。。。本来想做一下&lt;code&gt;percolation&lt;/code&gt;的，但是发现自己理解错了题意，瞬间就没有兴致了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看来还是排满课的工作日效率比较高呢（讽刺）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明天要好好学习！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Log：更改了blog的description。（可惜这首歌网易云现在要会员才能听了。）&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2020-02-21&#34;&gt;2020-02-21&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;周末就是用来赖床的。（说起来我在做计划的时候在上午十点之前都没有给自己安排学习任务，我真是太了解我自己了。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自从改了coursera的host之后终于可以正常看视频了，但是还是稍微会卡顿，嘛知足了知足了。今天学了有关UNION-FIND的内容，emmmm要不要整理一下嘞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晚上喝了一杯黄酒，彻底被打倒了。第一次感受到酒精造成的头有点晕的感觉。（不过和我爸一比感觉自己真的不能再清醒了。如何与酒喝多了的神志不清的人讲话？急，在线等。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;买的鼠标终于到了！手感还可以，颜色和电脑很配hhhhh。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;草莓味的超细百奇超级好吃！！！！一包可以吃一下午！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下午写OS，在家就完全没有什么紧迫感。写了一下午就写了一个命令行参数解析。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;淦，如何和认真比赛吃瓜子的成年人交流？还要我去做公正？？为什么喝酒了会这样？？？我日志都不能好好写了！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2020-02-20&#34;&gt;2020-02-20&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;非常久违地下楼蹦跶了一下，太阳超级好啊，天也瓦蓝瓦蓝的，就很有春天来了的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学习效率贼低，一点点作业写半天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;买的键盘膜到了，现在打字速度慢了一半……键盘膜太硬了完全不适应。（感觉总有一天我会扔了它。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感觉比昨天平静一点了（至少开始写作业了），可能是已经接受了自己的状态hhhhh。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明天打算定一下学习计划，有计划才有动力嘛。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2020-02-19&#34;&gt;2020-02-19&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在狗东买的鼠标……16号下单的时候显示预计2月20送达，17号看显示2月21日送达，昨天看显示2月22送达，今天早上起床第一件事先看物流状态，果然，预计2月23日送达。（满嘴脏话）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发现同一门课的老师的上课状态真的差距好大……同样的内容一个老师用一个半小时讲完，另一个老师用3个小时讲完，还。（不过还是补充了一点笔记内容，记不住的知识增加了！）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下载了基于Chromium的新版Microsoft Edge。新版图标超！级！美！丽！爱了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这两天完全没有学习状态，除了上课什么都不想干。在床上瘫着连手机都不想刷。无聊无聊无聊无聊……感觉已经到了空虚的状态了，救命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（不行，明天一定要开始学习了。&amp;lt;&amp;ndash;想桃子）&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2020-02-18&#34;&gt;2020-02-18&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;用PPT的数学课都没有良心！概率论30s讲完一张PPT真的没法记笔记。想念邱邱（和邱邱的板书）了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尝试用markdown记概率论笔记。除了痛苦没别的了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;脑成像，过于硬核（可能只有我自己这么觉得），看了两个多小时感觉啥都不会。意料之外的是非常偏向应用的学科。基础知识可能要补一下（和neuroscience的知识不是太重合，要补一些脑的结构的知识）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下午和爸妈打了会儿牌，体会到了一轮把牌出光的快感，总共赚了200软妹币，嘿嘿嘿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后就什么都没干了，例假第一天真的要我命，连脑子都动不起来。还是老老实实床上瘫着吧。（我是不是应该感慨自己还有卫生巾用？而且还有头发？&amp;lt;&amp;ndash;对这几天的事件无力的讽刺）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚发现hugo的网站无法显示公式！！！！！惊了！！！！！（赶紧撤回已经发布的概率论笔记）&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2020-02-17&#34;&gt;2020-02-17&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;达成成就：在Bilibili上学，以及一边嗑瓜子一边上课。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了&lt;strong&gt;假装&lt;/strong&gt;自己写了很多东西，把生理学的笔记放到网站上了。还研究了一下如何添加图片。虽然添是添上了，但是加载起来好——慢——啊——！说实话图片的加载速度和我做PA的时候开着时钟中断跑仙剑奇侠传的速度差不多，sigh。应该是图片太大了。顺便看了hugo的文档感觉应该有另外的添加方法，找时间研究一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下午把寒假看的剧都看完了，整个寒假的看剧计划算是告一段落。印象最深的还是《非自然死亡》吧，我永远喜欢三澄美琴！（石原里美真的是越看越好看的女孩子啊。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晚上打了一会儿cy2。虽然现在cy2是一个恰烂钱的抽卡游戏了，但暂时并没有换坑的打算，本来想咬咬牙把💊系统氪了（毕竟已经攒了十几个了），看了下价格就放弃了（流下了贫穷的泪水，我也想抽到NEKO的沙雕立绘啊！！）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;把QQ头像换成了AMOEBA，有点鲜艳，稍微有一点点不适应，可能过两天就又换掉了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和R先生聊了一下，深刻认识到自己的错误并决定发生改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总结：开学第一天也仍然不务正业。（还有我是不是话越来越多了？）&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2020-02-16&#34;&gt;2020-02-16&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;添加了My Blog文章，今天也在努力做一个日更博主。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写了两行贪吃蛇，include的一个包好像有点问题，所以就不想写了，这个项目每天顶多写两行，还不知道最后会不会留着，我觉得有点危险啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学习了一下make，把自己现在只有两个[.c]和一个[.h]的贪吃蛇用Makefile搞了一下，很简陋，不过总要慢慢来嘛。记了两行笔记，不过在Ubuntu里面（而且实在没几个字），所以就暂时不放上来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今日负能量：渴求理解的时候永远找不到理解，奢望安慰的时候永远没有人安慰，这才是应该适应的生活常态。所以直面自己不知源头又无处发泄的烦躁吧，难道还能指望别人吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明天就要开学了，感觉自己还完全没有准备好。（我这是开学恐惧症吗？？）&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2020-02-15&#34;&gt;2020-02-15&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;从13号开始尝试搭blog。在Ubuntu上面试了一下好像因为版本不对所以不太搞得定。然后转到Windows上面又搞了两天。今天算刚刚开始（瘫）。捣鼓了好多主题最后还是觉得Hyde最好看（而且因为没什么功能所以配置也很简单），还是用了hyde。什么时候需求超出功能的时候再说啦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晚上捣鼓了一下Ubuntu的terminal，装了oh my zsh。随便找了个主题然后装了两个插件。感觉是好看了一点hhhh。下次要不要试一试random主题呢？（手动狗头）&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>生理学笔记（二）</title>
      <link>http://GlaukosW.github.io/post/physiology_notes_cp2/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2020 21:44:59 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://GlaukosW.github.io/post/physiology_notes_cp2/</guid>
      
        <description>&lt;h2 id=&#34;chapter-2-细胞的基本功能&#34;&gt;Chapter 2 细胞的基本功能&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;细胞是构成人体最基本的结构和功能单位。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;细胞膜的结构和物质转运功能&#34;&gt;细胞膜的结构和物质转运功能&lt;/h3&gt;
&lt;h4 id=&#34;细胞膜的化学组成和结构&#34;&gt;细胞膜的化学组成和结构&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;细胞膜的液态镶嵌模型：&lt;/strong&gt;（由Singer和Nicholson在1972年提出）以液态的脂质双分子层为基价，其中镶嵌着不同生理功能的α螺旋或球形蛋白质，糖类分子与脂质、蛋白质结合后附在膜的外表面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;脂质双分子层：&lt;/strong&gt; 屏障作用，对大多数水溶性物质不通透，保持细胞内容物的相对稳定。极性的头部（磷脂）在外侧，非极性的尾部（硬脂酸）在内侧。（脂质分子都是双嗜性分子）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​	磷脂 phospholipid：一个极性头部基团+两个非极性尾部的疏水性脂酰基链。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;含量最多：含胆碱的磷脂，包括卵磷脂（磷脂酰胆碱）、鞘磷脂。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;次多：氨基磷脂，包括磷酯酰丝氨酸、磷脂酰乙醇胺。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;较少：磷脂酰甘油、磷脂酰肌醇、心磷脂。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;细胞膜蛋白质：&lt;/strong&gt; 膜通道、载体、酶（细胞内外物质、能量、信息交换）&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;表面膜蛋白（占膜蛋白的20%~30%）：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;主要附着于细胞膜的内表面。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;通过静电引力与脂质的亲水部分相结合或通过离子键与膜中的整合蛋白相结合，但其结合力较弱。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;整合膜蛋白（占表面膜蛋白的70%~80%）：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;其肽链一次或反复多次穿过脂质双层。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;穿越脂质双层的肽段以疏水性氨基酸残基为主。（肽键之间易形成氢键，因而多以α跨膜螺旋结构的形式存在）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;露出膜外表面或内表面的肽段为亲水性，分别以直链形式构成连接疏水性α跨膜螺旋的细胞外环或细胞内环。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;一般来说，与物质跨膜转运功能和受体功能有关的蛋白都属于整合蛋白，如载体、通道、离子泵、G蛋白耦联受体等。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;细胞膜糖类：&lt;/strong&gt; 糖蛋白、糖脂（膜蛋白受体识别部分，参与免疫反应）&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;糖脂、糖蛋白的糖链几乎位于质膜的细胞外表面，可作为一种分子标记发挥受体或抗原的作用。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;糖中带负电荷的唾液酸使细胞表面带负电荷。（血液中红细胞不易发生叠连）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;糖链部分通常作为细胞的标记物。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;糖蛋白使介导细胞粘连、细胞与细胞外基质联系的关键成分。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;跨膜的物质转运-transmembrane-transport&#34;&gt;跨膜的物质转运 Transmembrane Transport&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;屏障作用：细胞内容物不流失；细胞化学组成稳定。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;物质转运作用：营养物质摄入；代谢产物排出；信息传递和能量交换。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;扩散 Diffusion：&lt;/strong&gt; 溶液中的溶质或溶剂分子由高浓度区向低浓度区净移动&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;扩散通量 Diffusion Flux：&lt;/strong&gt; 某种物质每秒通过平方厘米面积的摩尔数，表示物质分子移动量的大小。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;在电解质溶液中，离子的扩散通量决定于：离子的浓度差、电子所受电场力（当两种相反的因素达到平衡的时候，则达到平衡电位。）&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h5 id=&#34;单纯扩散-simple-diffusion&#34;&gt;单纯扩散 Simple Diffusion&lt;/h5&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;定义：脂溶性以及一些小分子水溶性物质顺浓度差的跨细胞膜转运。物质从质膜的高浓度一侧通过脂质分子间隙向低浓度一侧进行跨膜扩散。没有生物学机制的参与，无需消耗代谢能，也称被动转运 passive transport。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;脂溶性物质或少数不带电荷的极性小分子：O~2~，CO~2~，N~2~，类固醇激素，乙醇，甘油，尿素，水等。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;其扩散通量取决于：膜两侧的浓度梯度 Concentration gradient、膜的通透性 Permeability。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h5 id=&#34;易化扩散-facilitated-diffusion&#34;&gt;易化扩散 Facilitated diffusion&lt;/h5&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;定义：小分子非脂溶性物质或带电粒子在细胞膜蛋白质的帮助下，由膜的高浓度一侧向低浓度一侧的转运方式。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;以载体为中介的扩散 Carrier-mediated Diffusion&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;载体/转运体能与一个或少数几个溶质分子/离子特异性结合。水溶性小分子或离子在载体蛋白介导下顺浓度梯度进行跨膜转运，属于载体介导的被动转运。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;过程：与底物结合&amp;ndash;&amp;gt;载体蛋白构象变化&amp;ndash;&amp;gt;与底物解离。速度相对通道来说较慢。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;葡萄糖（GLUTs：葡萄糖转运体）、氨基酸等的跨膜转运。
&lt;img src=&#34;http://GlaukosW.github.io/img/yhks.png&#34; alt=&#34;易化扩散&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;特点：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;结构特异性 Specificity：各种载体仅能识别和结合具有特定化学结构的底物。（在相同浓度的条件下，右旋葡萄糖的转运量远大于左旋葡萄糖。）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;饱和现象 Saturation：由于细胞膜中载体的数量和转运速率有限，当被转运的底物浓度浓度增加到一定程度时，底物的扩散速度达到最大值，不在随底物浓度的增加而增加，即出现饱和现象。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;竞争性抑制 Compettion inhibition：如果有两种结构相似的物质都能与同一载体结合，两底物之间将发生竞争性抑制。其中浓度较低或米氏常数（扩散速度达最大的一半时的底物浓度）较大的溶质更容易受到抑制。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;以通道为中介的扩散 Channel-mediated Diffusion&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;各种带点离子在通道蛋白（离子通道）的介导下，顺浓度梯度或电位梯度的跨膜转运。离子通道均无分解ATP的能力，它们所介导的跨膜转运都是被动的。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;当通道开放引起带电离子跨膜移动形成的电流：跨膜电流 Transmembrane Current。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;特点：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;离子选择性：每种通道只对一种或几种离子有较高的通透能力，而对其他离子的通透性很小或不通透。通道对离子的选择性取决于孔道的口径、内壁的化学结构和带电状况等因素。但是，通道的特异性没有载体那么强（Ca通道也可以使少量的Mg离子等通过）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;门控特性：在静息状态下，大多数通道都处于闭合状态，受到刺激的时候开放，通道蛋白开启的时间很短。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;分类：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;电压门控通道 voltage-gated ion channel：由门两侧的电位差引起闸门开放（神经细胞轴突的电压门控钠通道）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;化学门控通道/配体门控通道 chemical-gated ion channel：蛋白质兼有通道和受体功能，膜两侧的特定化学性信号来控制门的开启和关闭。（骨骼肌终板膜中的N~2~型乙酰胆碱受体）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;机械门控通道：受机械刺激调控。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;水通道 water channel：许多细胞的质膜都含有一些称为水孔蛋白的膜蛋白，它们形成了允许水流快速穿膜的通道。水透过细胞膜的速度比由其分子半径和脂溶性推测的速度快100倍。（水的移动是渗透性的）&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h5 id=&#34;主动转运-active-transport&#34;&gt;主动转运 Active transport&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;在细胞膜上蛋白质（转运体）的协助下，将某些分子或离子经细胞膜逆浓度或电位梯度转运的过程。（耗能）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分类（根据膜蛋白是否直接消耗能量）：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;原发性主动转运 Primary Active Transport：细胞直接利用分解ATP释放的能量进行的主动转运。转运物质通常为带电离子，因此介导这一过程的膜蛋白或载体称为离子泵 ion pump。离子泵的化学本质是ATP酶，可将ATP水解为ADP，自身被磷酸化而发生构象改变，从而完成离子逆浓度梯度或电位梯度的跨膜转运。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Na+，K+ - ATP酶：钠钾泵，简称钠泵，细胞膜上具有ATP酶活性的蛋白质，被胞内Na+增加或胞外K+增加所激活，分解ATP释放能量。进行Na+，K+逆浓度和电位梯度的转运。Na+：K+ ： ATP酶 = 3 ：2：1。产生一个正电荷的净外移，生电性泵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://GlaukosW.github.io/img/njb.png&#34; alt=&#34;钠钾泵&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Ca2+-ATP酶：钙泵。质膜Ca2+-ATP酶维持跨膜Ca2+浓度梯度：胞浆[Ca2+]&amp;lt;10e-7mol/L; 细胞外液[Ca2+]约为10e-3mol/L。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;继发性主动转运 Secondary Active Transport：利用钠钾泵（原发性主动转运）造成的膜内外Na+的势能差进行主动转运。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;同向转运：被转运的分子和离子都向同一方向运动的联合转运。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;NA+-葡萄糖同向转运：葡萄糖在 小肠粘膜上皮的吸收。钠离子和葡萄糖同时被带入细胞内，进入细胞内部的钠离子再通过钠钾泵将钠离子转运出去（否则细胞内钠离子浓度过高会抑制葡萄糖运输）。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;逆向转运：被转运的分子和离子都向相反方向运动的联合转运。（Na+-Ca2+交换体。）&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h5 id=&#34;膜泡运输-vesicular-transport&#34;&gt;膜泡运输 Vesicular transport&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;大分子和颗粒物质进出细胞不直接穿过细胞膜，而是由膜包围形成囊泡，通过膜包裹、膜融合和膜离断等过程完成转运。需要消耗能量。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;入胞 endocytosis：细胞外的某些物质团块（如蛋白质、脂肪颗粒、侵入体内的细菌或异物等）进入细胞的过程。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;吞噬 phagocytosis：被转运物质以固态形式进入细胞。（仅发生在一些特殊的细胞，如单核细胞、吞噬细胞和中性粒细胞等。）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;吞饮 pinocytosis：被转运物质以液态形式进入细胞。可以发生于体内几乎所有细胞，是多数大分子物质进入细胞的唯一途径。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;受体介导的内吞。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;通过这种方式进入细胞的物质：血浆低密度脂蛋白颗粒、结合了铁离子的运铁蛋白、结合了维生素B12的运输蛋白 、多种生长调节因子、胰岛素等一部分多肽类激素、抗体和某些细菌毒素、一些病毒（流感和小儿麻痹病毒）等。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;出胞 exocytosis：大分子物质或固态、液态的物质团块由细胞排除的过程。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;细胞的分泌活动：内分泌腺——激素；外分泌腺——酶和粘液；神经细胞轴突末梢——神经递质。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;细胞的生物电现象-bioelectrical-phenomena&#34;&gt;细胞的生物电现象 Bioelectrical Phenomena&lt;/h3&gt;
&lt;h4 id=&#34;静息电位-resting-potential&#34;&gt;静息电位 Resting Potential&lt;/h4&gt;
&lt;h5 id=&#34;静息电位的概念和记录&#34;&gt;静息电位的概念和记录：&lt;/h5&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;细胞未受刺激时存在于细胞膜内外两侧的电位差。哺乳动物神经和肌肉细胞的静息电位为-70~-90mV。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;使用微电极进行记录。玻璃的电极（中空的毛细管）。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Julius Bernstein在1902年提出静息电位产生机制的膜学说：安静状态下膜只对K+有通透性，静息电位相当于K+的平衡电位。&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&#34;静息电位产生的离子机制&#34;&gt;静息电位产生的离子机制&lt;/h5&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;某种离子在浓度差或电位差的影响下可作跨膜转运&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;若质膜只对一种离子通透，该离子将在浓度差的驱动下进行跨膜扩散；但扩散的同时也使膜两侧形成逐渐增大的电位差，该电位差对离子产生的作用与浓度梯度相反，将阻止该离子的扩散。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;当电场驱动力和化学驱动力平衡时，没有净力作用于离子，就没有离子的净运动发生，该离子即处于跨膜的电化学平衡 electrochemical equilibrium。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;离子通道受阀门控制而关闭。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;离子通道可以有下列状态：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;静息 resting&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;激活 activation——通道开放，允许某种离子通透&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;失活 inactivation——通道关闭，暂时不能再开放&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;恢复 recovery/复活 reactivation——通道处于关闭状态，受到适当刺激可以再开放。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;静息时膜上只有K+离子通道开放，K+离子是否通过和通过多少由膜两侧的离子浓度差和电位差决定。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Nernst公式可以计算出离子的平衡电位。
$$
\rm E_X=\frac{\rm RT}{ \rm ZF}\ln{\frac{[\rm X^+]_o}{\rm [X^+]_i}}
$$
其中R为气体常数，T为绝对温度，F为法拉第常数，Z为离子价常数。$[\rm X^+]_i$和$[\rm X^+]_o$分别表示该离子再细胞外液和细胞内液中的浓度。由此可以计算出各种离子在人体中的静息电位：&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th align=&#34;center&#34;&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th align=&#34;center&#34;&gt;细胞内液（mmol/L）&lt;/th&gt;
&lt;th align=&#34;center&#34;&gt;细胞外液（mmol/L）&lt;/th&gt;
&lt;th align=&#34;center&#34;&gt;Nernst电位（mV）&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;K+&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;400&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;20&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;-75&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;Na+&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;50&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;440&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;+55&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;Cl-&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;52&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;560&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;-60&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;有机阴离子&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;385&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;-&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;-&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;跨膜离子浓度梯度有助于形成静息膜电位&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;每种跨膜离子流均使静息膜电位趋向于自己的平衡电位，膜对哪种离子的通透性越强，静息膜电位就越靠近这种离子的平衡电位。在静息状态下，细胞膜对各种离子的通透性以钾离子为最高（细胞膜中存在持续开放的非门控钾通道）。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;由Goldman-Hodgkin-Katz公式：$\rm E_m=\frac{G_K}{\sum_K}E_k+\frac{G_{Na}}{\sum_{Na}}E_{Na}+\frac{G_{Cl}}{\sum_{Cl}}E_{Cl}$&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;对钾离子的通透性约为对钠离子的10~100倍。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;而膜对氯离子不存在原发性主动转运，氯离子在膜两侧的分布是被动的，不取决于其浓度。氯离子的平衡电位总是等于或接近静息膜电位。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;钙离子的浓度较低，膜对其通透性亦较低，可忽略。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;综上：静息电位接近于钾离子的静息电位但比其略小。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;在枪乌贼的巨大轴突上记录静息电位。Hodgkin：改变细胞外液中K+的浓度，静息电位的值随之改变，并且与Nernst方程计算出来的新的钾离子平衡电位相近，但是改变细胞外钠离子浓度对于静息电位的改变没有明显影响。可以证明静息电位的产生确实与K+密切相关。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h5 id=&#34;膜电位的变化&#34;&gt;膜电位的变化&lt;/h5&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;极化 polarization：膜内外两侧电位维持内负外正的稳定状态。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;去极化（除极）depolarization：膜内负电位减小甚至转正。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;超极化 hyperpolarization：膜内负电位增大。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;复极化 repolarization：先去极化，再向静息电位水平恢复。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;动作电位&#34;&gt;动作电位&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;定义：各种可兴奋细胞受到有效刺激使，在细胞膜两侧产生的快速、可逆、并具有扩布性的电位变化（all-or-none response）。（扩步性：只要有一个动作电位产生，会立刻传播到其他细胞，同时保持大小相同。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特点：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;all-or-none response：要使细胞产生动作电位，所给的刺激必须达到一定的强度。若刺激未达到一定强度，动作电位就不会产生；当刺激道道一定强度时，所产生的动作电位，其幅度便达到该细胞动作电位的最大值，不会随着刺激强度的增强而增大。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;不衰减传播：动作电位产生后，并不停留在受刺激处的局部细胞膜，而是沿膜迅速向四周传播，直至传遍整个细胞。而且其幅度和波形再传播过程中始终保持不变。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;脉冲式发放（有不应期）：连续刺激所产生的多个动作电位总有一定的间隔而不会融合起来，呈现一个个分离的脉冲式发放。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h5 id=&#34;动作电位的离子机制&#34;&gt;动作电位的离子机制&lt;/h5&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;细胞受到刺激&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;该部位细胞膜上少量NA+通道被激活而开放&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Na+少量内流，膜内外电位差减小（局部去极化或局部电位）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;膜内点为变化到临界电位值（阈电位）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Na+通道大量开放，Na+瞬间大量内流（再生式/正反馈）（使用河豚毒素TTX可以阻断Na+的内流）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;膜内负电位急剧变化到30mV，形成动作电位的上升支&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Na+通道关闭，Na+内流停止，K+通道被激活而开放，K+顺浓度差迅速外流。（四乙基铵TEA可以阻断K+的外流）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;膜内电位迅速下降，趋向静息电位水平，形成动作电位的下降支&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;膜内Na+和膜外K+浓度增加，激活钠钾泵&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;钠钾泵逆浓度差将胞内Na+泵到膜外，将胞外K+泵回膜内，离子分布逐渐恢复到兴奋前水平。形成后电位。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://GlaukosW.github.io/img/ap.png&#34; alt=&#34;动作电位&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;值得注意的是，不同细胞的动作电位图像大致相似，但是会存在不同。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;电压钳和膜片钳实验&#34;&gt;电压钳和膜片钳实验&lt;/h4&gt;
&lt;h5 id=&#34;电压钳&#34;&gt;电压钳&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hodgkin A. L. &amp;amp; Huxley A. F.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于离子跨膜流动时会产生膜电流，因此膜对离子的通透性可以用膜电导G表示。膜电导的测定原理时欧姆定律，再电压保持恒定的条件下直接测量某种离子的膜电流，从而计算出膜电导（$\rm I=VG$）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;%5Cimg%5Cdyq.png&#34; alt=&#34;电压箝&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过程：将枪乌贼轴突的膜电位从静息水平变到希望的去极化或超极化水平，并固定，记录电流的变化，结合离子通道阻断剂的应用，计算出某种离子的电导率的变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可以看到，$\rm G_{Na}$和$\rm G_{K}$随着去极化程度的增加而增加。但是钠电导在去极化一开始就迅速增加，之后很快下降，而钾电导经一定延迟后逐渐增大，当膜复极化的时候回到原先水平。两者都表现出一定的时间依赖性。&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&#34;膜片钳&#34;&gt;膜片钳&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Erwin Necher &amp;amp; Bert Sakmann&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;将玻璃微电极和只含1~3个离子通道的细胞膜通过负压进行吸引封接，在此基础上固定电压对此膜片上的离子通道的离子电流进行检测记录。简单来说就是，将微电极下方的一小片膜（只有一个或几个离子通道）进行电压固定，因而可以观测单个离子通道的活动。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;结论：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;通道的开关都是突然的——通道蛋白可以从一种构象快速跃变到另一种。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;通道开放时具有恒定的电导——通道只有“开”和“关”两种状态，没有中间状态。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;同一个通道每次开放时间不一致——通道开放的长短既有随机性。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;若化学门控通道结合了相应的信号分子，或电压门控通道处于特定的膜电位水平时，通道的开放几率增大。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;将多次单个通道的电流总和后，与电压钳记录的全细胞膜（许多个通道）的电流结果一致，进一步证明了细胞生物电现象的离子学说是正确的。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;电紧张电位和局部电位&#34;&gt;电紧张电位和局部电位&lt;/h4&gt;
&lt;h5 id=&#34;细胞膜的被动电学特性&#34;&gt;细胞膜的被动电学特性&lt;/h5&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;膜电容$\rm C_m$：细胞膜将细胞内外液隔开，类似于平行板电容器。细胞的膜电容较大。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;膜电阻$\rm R_m$：可变&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;膜电导$\rm G_m$：反应膜对离子的通透性。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;膜通道开放&amp;ndash;&amp;gt;带电离子跨膜移动&amp;ndash;&amp;gt;电容器充电或放电&amp;ndash;&amp;gt;跨膜电位$\rm E_m$。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;细胞膜的电学特性可以用并联的阻容耦合电路来描述。&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&#34;电紧张电位-electronic-potential&#34;&gt;电紧张电位 electronic potential&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;定义：随距刺激远点距离增加而膜电位呈现指数衰减的电位变化。如果在神经轴突的某一点向内注入电流，在不引起膜的例子通透性改变的情况下，该电流将沿着轴浆两端流动想促成轴向电流，或沿途流过细胞膜形成跨膜电流。由于轴向电阻的存在以及不断有电流跨膜漏出，轴向电流和跨膜电流都会随着距离的增加而逐渐衰减，所产生的膜电位也逐渐衰减，形成一个规律的膜电位分布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该电位是由膜的固有电学特性决定的，其产生过程中没有离子通道的激活，也无膜电导的改变。&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&#34;局部电位-local-potential&#34;&gt;局部电位 local potential&lt;/h5&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;定义：强度较弱的刺激不能触发动作电位，但可以引起局部反应。外加电流刺激时产生的电紧张电位可以导致少量钠离子通道开放，从而产生的特殊电变化叠加在一起，形成由细胞膜主动特性参与的去极化或超极化反应，又称局部兴奋 local excitation。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;特点：被动反应、局限、分级性电紧张扩布 electro-tonic propagation。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;等级性电位：其幅度与刺激强度相关。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;衰减性传导：局部点位以电紧张的方式向周围扩张，扩布范围一般不超过1mm半径。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;没有不应期，反应可以叠加总和（空间上和时间上）。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h5 id=&#34;局部电位向锋电位的转变&#34;&gt;局部电位向锋电位的转变&lt;/h5&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;局部反应的产生过程：阈下刺激——电紧张电位——刺激加强——去极化紧张电位——少量Na+通道开放，少量Na+内流——被K+外流抵消——终止于局部反应。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;动作电位的产生过程：刺激强度加强——较多Na+内流——去极化达到阈电位——Na+外流&amp;gt;K+内流——形成Na+通道激活的正反馈——膜迅速去极化接近钠离子的平衡电位——形成动作电位。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;刺激强度只决定是否能使膜去极化达到阈电位水平，一旦到达阈电位即可八法动作电位，而动作电位的幅度和速度则取决于钠通道的形状和离子所受到的电-化学驱动力大小，不再与刺激强度的变化相关。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;兴奋&#34;&gt;兴奋&lt;/h4&gt;
&lt;h5 id=&#34;兴奋性-excitability&#34;&gt;兴奋性 Excitability&lt;/h5&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;定义：广义上，指机体组织或细胞接受刺激后发生反应的能力或特性，是生命活动的基本特征之一。狭义上，特质可兴奋细胞受到刺激后产生动作电位的能力。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;影响兴奋性的因素：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;静息电位水平&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;阈电位水平（阈值越小，兴奋性越高；阈值越大，兴奋性越低。）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;通道的性状&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;细胞在受到一次有效刺激（兴奋）之后兴奋性的变化：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;绝对不应期 absolute refractory period：在兴奋发生后最初的一段时间内，无论施加多强的刺激也不能使细胞再次兴奋。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;相对不应期 relative refractory period：在绝对不应期之后，受刺激可发生兴奋，但是刺激强度必须大于原来的阈值。可以发生局部反应。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;超常期 supranormal period：相对不应期过后，有的细胞可出现兴奋性轻度增高的时期。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;低常期 subnormal period：超长期后，有的细胞会出现兴奋性轻度降低的时期。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;兴奋在同一细胞上的传导&#34;&gt;兴奋在同一细胞上的传导&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;传导的机制——局部电流 local current。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;兴奋区：外负内正；非兴奋区：外正内负。因此兴奋区与相邻未兴奋区之间出现电位差，并产生由正殿为区流向负电位区的局部电流。使相邻未兴奋区的膜电位减小，发生去极化，去极化达到阈电位时触发动作电位，从而成为新的兴奋区，而原来的兴奋区则进入复极化状态（绝对不应期）。从而使得动作电位传播开来。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://GlaukosW.github.io/img/app.png&#34; alt=&#34;电位的传播&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;无髓鞘神经纤维的兴奋传导为近距离局部电流。整个细胞膜都一次发生由钠离子内流和钾离子外流所介导的动作电位。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;有髓鞘神经纤维：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;轴突具有胶质细胞反复包绕形成的髓鞘，髓鞘是不连续的，每隔一段就有一个轴突裸露区（郎飞结）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;在有髓鞘包裹区域轴突膜中几乎没有钠通道，且轴浆与细胞外液之间的膜电阻因胶质细胞的多层包裹而增大，因而跨膜电流大大减小，膜电位的波动达不到阈电位。而在郎飞结处，轴突膜中的钠通道非常密集，且轴突膜是裸露的，故跨膜电流较大，膜电位容易达到阈值。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;因此局部电流只在郎飞结之间远距离传播，称为跳跃式传导。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;有髓鞘神经纤维的兴奋传导速度比无髓鞘神经纤维快。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://GlaukosW.github.io/img/lc.png&#34; alt=&#34;髓鞘&#34;&gt;&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>生理学笔记（一）</title>
      <link>http://GlaukosW.github.io/post/physiology_notes_cp1/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2020 12:17:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://GlaukosW.github.io/post/physiology_notes_cp1/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;[TOC]&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;生理学的概念&#34;&gt;生理学的概念&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Physiology ： the study of the logic of life&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究生物机体以及各组分正常功能活动规律的科学。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;注重生命体的完整性，其自我控制和调节功能。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;生理学的历史&#34;&gt;生理学的历史&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;东方：以哲学为基础。《黄帝内经》。建立在《易经》的基础上，将人体与自然结合，提出的“阴阳五行学说”、“脉象学说”、“藏象学说”等等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西方生理学的发展：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Hippocrates时代 (BC 420)： 生理学成为医学的一部分。Hippocrates, the father of medicine, 提出了体液学说，人体由黑胆汁、血液、粘液、黄胆汁四种体液组成。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Claudius Galenus：古罗马时期的希腊的医生、动物解剖学家和哲学家。认为人由脑和神经（思维感觉）、心和动脉（生命） 、肝和静脉（营养成长）三个部分组成。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Jean Fernel：法国医生，用physiologla来称呼研究人体结构和功能的医学&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;William Harvey：英国医生，被称为生理学之父：用实验证实了对&lt;strong&gt;血液循环&lt;/strong&gt;的推测：&lt;em&gt;On the motion of the heart and blood in animals, 1682&lt;/em&gt;,生理学真正成为一门实验性科学。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Marcello Malpighi (1628-1694)：意大利生理学家，使用显微镜发现了毛细血管，证实Harvey对循环系统结构的推论，明确了循环生理的基本规律。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rene Descartes (1596-1650)：法国哲学家、物理学家、数学家、生理学家（笛卡尔牛逼！）。将**“反射 reflex”**的概念应用于生理学，为神经系统活动规律的研究开辟了道路。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Luigi Galvani (1737-1798)：意大利解剖教授，发现了&lt;strong&gt;生物电&lt;/strong&gt;，开创生物组织的电活动的研究。“阳台实验”。神经细胞的电活动作为神经细胞功能的一个重要方面，我们通过研究细胞的电活动来研究神经细胞的功能。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Claud Bernard (1813-1878)：法国生理学家，首先提出**“内环境**”的概念。1865年出版《实验医学导论》，指出内环境的稳定是“机体自由独立生活的必要条件”。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ivan Pavlov (1849-1937)：俄国生理学家，进行关于循环、消化和高级神经活动的研究，创立条件反射学说（表明生命体能够适应环境的功能），提出了两个信号系统学说（非语言的和语言的，区别人和动物的重要标志）。现代生理学的奠基人之一。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Walter Bradford Cannon&lt;/strong&gt; (1871-1945)：在《人体的智慧》一书中提出**稳态(Honeostasis)**的概念。&lt;strong&gt;稳态&lt;/strong&gt;：内环境的相对稳定，不依靠使生物体和环境隔开，而是不断地调节体内的各种生理过程而达到的稳态。&lt;strong&gt;内稳态理论是现代生理学建立的标志，是生理学进一步发展的基础。&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;林可胜 (1897-1969)：中国生理学家，中国现代生理学的奠基人。创建中国生理学会，主编《中国生理学杂志》，担任中华医学学会会长。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;生理学的研究方法&#34;&gt;生理学的研究方法&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;生理学研究的不同水平&#34;&gt;生理学研究的不同水平&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;细胞、分子水平：各种细胞的超微结构的功能活动，以及细胞内各种物质分子的物理化学 变化过程。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;器官水平：各种器官生理功能活动的规律及其调控机制，以及它们对整体水平生理功能的作用和意义。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;整体水平：各个系统之间功能联系，正常人体内、外环境之间维持相对平衡的生理过程及其机制。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;研究方法&#34;&gt;研究方法&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;急性实验：离体细胞、组织、器官的实验和整体实验。（乙酰胆碱的发现）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;慢性实验：在机体内、外环境相对稳定的条件下，在完整且清醒的动物身上进行的各种实验。（胰岛素的发现）&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;机体的内环境&#34;&gt;机体的内环境&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;体液和体液的分布&#34;&gt;体液和体液的分布&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;体液：人体细胞内外所含液体，成人体液约占体重的60%。细胞外液1/3，细胞内液2/3。（包括组织液约4/5，血浆约1/5，淋巴液少量，胸膜腔、脑脊腔棘关节腔内的液体。）注意：膀胱、消化道等处液体不属于细胞外液。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;内环境&#34;&gt;内环境&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;外环境：机体整体直接接触和生活的环境。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;内环境：细胞直接接触生活的环境。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;人体微生态系统：人体微生物组成的系统。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;稳态&#34;&gt;稳态&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;概念：内环境的理化特性保持相对稳定的状态。即指一种可变，但又相对恒定的情况。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;含义：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;细胞外液的理化特性在一定水平上是恒定的。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;动态平衡，在微小波动中保持相对稳定。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;实现：在神经体液机制的调节下，通过各器官系统的活动而实现。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://GlaukosW.github.io/img/homo.png&#34; alt=&#34;homeostasis&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;人体生理功能的调节&#34;&gt;人体生理功能的调节&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;神经调节&#34;&gt;神经调节&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;通过反射实现，人体内最主要的调节方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反射弧：感受器——传入神经——中枢——传出神经——效应器&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特点：迅速、准确、短暂、局限&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;体液调节&#34;&gt;体液调节&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;机体的某些细胞生成并分泌特殊的化学物质，经体液运送到全身各处，作用于靶细胞上的受体，调节人体的新陈代谢、生长、发育、生殖等生理功能。一般负责调节比较长期的生理功能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特点：缓慢、广泛、持久、弥散&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;自分泌 (autocrine)：细胞分泌的激素或化学物质在局部扩散作用于细胞本身。如B细胞分泌的胰岛素可以抑制细胞胰岛素的分泌。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;旁分泌 (paracrine)：细胞分泌的激素或化学物质在组织液中扩散作用于临旁细胞，局部性体液调节。如胰高血糖素刺激B细胞分泌胰岛素。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;内分泌（远距分泌, telecrine）：激素或化学物质通过血液循环作用于全身各处靶细胞，发挥相应的调节作用。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;神经内分泌 (neuroendocrine)：神经细胞合成激素，再通过血液循环作用域全身。如血管升压素。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;细胞组织器官的自身调节&#34;&gt;细胞、组织、器官的自身调节&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;当体内、外环境变化时，细胞、组织、器官不依赖于神经或体液调节而产生的适应性反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特点：范围小、调节幅度小、不十分灵敏&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;体内的控制系统&#34;&gt;体内的控制系统&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;控制论Cybernetics：神经、体液或自身调节中的调节部分。控制机构：反射中枢、内分泌腺。受控机构：效应器、靶器官。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;非自动控制系统&#34;&gt;非自动控制系统&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;输入信息&amp;ndash;&amp;gt;控制系统&amp;ndash;&amp;gt;控制信息&amp;ndash;&amp;gt;受控系统&amp;ndash;&amp;gt;输出变量&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开环系统，无自动控制能力，体内不多见。如情绪、寒冷改变血液中T3、T4的量。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;自动控制系统&#34;&gt;自动控制系统&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;控制部分发出指令控制受控部分的活动，而控制部分自身的活动又接受来自受控部分返回信息的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://GlaukosW.github.io/img/fb1.png&#34; alt=&#34;fb1&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;负反馈&#34;&gt;负反馈&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;反馈信息与控制信息作用相反的反馈。使系统处于一个稳定的状态。闭环控制系统。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;关系式：偏差信息(Se)＝参考信息(Si)－反馈信息(Sf)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;如体温调节、减压反射、血糖调节、轴激素调节等。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;特点：可逆性、敏感性、滞后效应、波动性&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;img src=&#34;http://GlaukosW.github.io/img/fb2.png&#34; alt=&#34;fb2&#34;&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;正反馈&#34;&gt;正反馈&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;反馈信息与控制信息作用相同的反馈。在正反馈作用下，反馈系统处于再生状态。打破原先的平衡状态。闭环控制系统。瀑布式的反应，很快进行到底。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;关系式：偏差信息(Se)＝参考信息(Si)＋反馈信息(Sf)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;分娩、血凝、排便反射、排尿反射、动作电位去极相胆盐的肠肝循环、月经周期LH峰、胃蛋白酶原的激活、心室肌动作电位3期K+外流等。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;特点 ：不可逆的再生性状态、偏态性&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;img src=&#34;http://GlaukosW.github.io/img/fb2.png&#34; alt=&#34;fb2&#34;&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;前馈&#34;&gt;前馈&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;反馈信息直接作用与控制系统调节控制信息的方式。开环控制系统。当控制部分发出信号，受控部分进行某一活动时，受控部分不发出反馈信号，而是由监视器在受刺激后发出前馈信号，作用于控制部分，使其及早做出适应性反应，及时地调控受控部分的活动。监视器有预见地输出信息，需要一个学习的过程。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;看见食物引起唾液分泌、进食引起胰岛素分泌增加、条件反射。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;特点：预见性、适应性&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;img src=&#34;http://GlaukosW.github.io/img/fb3.png&#34; alt=&#34;fb3&#34;&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;伺服&#34;&gt;伺服&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;反馈信息直接对控制信息的调节作用。即不通过控制系统，监视器直接作用在受控系统上。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;肌梭对脊髓前角α运动神经元的调节&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;img src=&#34;http://GlaukosW.github.io/img/fb4.png&#34; alt=&#34;fb4&#34;&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>My blog ♪(^∇^*)</title>
      <link>http://GlaukosW.github.io/post/blog_build/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Feb 2020 02:38:49 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://GlaukosW.github.io/post/blog_build/</guid>
      
        <description>&lt;h2 id=&#34;契机&#34;&gt;契机&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;因为寒假很无聊啊~~换了电脑之后捣鼓了不老少奇奇怪怪的东西，就想找个地方记录一下过程和体会（顺便看看自己每天都瘫着干些什么）。但是就储存在本地的话……说实话也太 无 趣 了 吧。就想搭一个网站玩玩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（当然我还是很想开学）&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;工具&#34;&gt;工具&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hugo + GitHub pages&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比CSDN，简书，知乎等等的，还是希望能找一个有一点自己风格和感觉的地方，而且让自己写的东西旁边充斥着广告什么的，想想就……我拒绝。花钱买域名？不存在的。所以还是GitHub比较方便啦~&lt;a href=&#34;https://pages.github.com/&#34;&gt;GitHub Pages&lt;/a&gt;本身就是GitHub支持的个人网站形式，本质上也就是一个GitHub repository，因此管理起来也非常方便。官方建议是用Jekyll来进行构建，可以直接使用markdown来进行写作。一般来说主流一点的还有&lt;a href=&#34;https://hexo.io/zh-cn/&#34;&gt;hexo&lt;/a&gt;（拥有大量的主题库和插件，反正就是很炫）和&lt;a href=&#34;https://gohugo.io/&#34;&gt;hugo&lt;/a&gt;（The world&amp;rsquo;s fastest frame work for building websites, 官方宣传）。（吐槽一下这两个的图标除了颜色简直一毛一样。）一般来说用hexo的比较多，而且由于主题多，所以可以做的非常好看；而hugo的框架比较简单，依赖Go语言环境，主题也比较少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反正脑子一抽就hugo了，没那么多原因。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;搭建过程&#34;&gt;搭建过程&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;原来是打算在Ubuntu里面搞的（毕竟Ubuntu已经装了git而且命令行也比较好看），捣鼓linuxbrew等等乱七八糟的东西，最后还是用的apt-get，但是后来装了一下发现版本不对（超级古早的版本），而且那天网速超级差，下一个东西的时间就够我打一局游戏，所以就半途而废了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后转到Windows，按照官方文档下载发行的二进制文件，安装git和配置Go语言环境，啦啦啦……在安装Go的时候发现竟然连官网都被墙了，然后就又捣鼓了科学上网（花钱就是靠谱！）终于把安装包下载下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（在不断安装和配置的过程中，wzj同学逐渐对添加环境变量熟门熟路。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;把所有的安装啊依赖啊路径都搞好之后，就正式开始啦！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开天辟地的命令：&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre style=&#34;color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-bash&#34; data-lang=&#34;bash&#34;&gt;hugo new site
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;hhhhh开个玩笑，就是建立一个静态站点嘛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后找自己喜欢的主题为基础来进行搭建（主要时间都浪费在这个上面了）。本来找了一个很好看而且功能也超级多的主题（Meme），结果在搭建的时候发现要求安装hugo扩展版，然鹅我自己这个不是。本来想用go install重新安装的，捣鼓了一下也没有成功安装（不排除是网络的原因）。所以就放弃了这个主题，看来看去还是最简单的Hyde最好看（感慨一下设计出这个主题的人真的是天才），反正现在也没有特别多花里胡哨的需求，所以就这个啦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后就是逐渐往里面加入内容啊，这种就慢慢来啦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;above edit by 2020.02.16&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;log 2020/02/25&lt;/strong&gt;：经过两天的痛苦挣扎，修改了blog的主题并对其中的配置进行了大换血。现在的主题是Jane，链接在about里面有。获得的经验就是，在基础知识不够的情况下，不要随便去尝试自己可能无法处理的配置和参数，不然搭建网站就会变成一个无脑调参的过程，非常痛苦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;above edit by 2020.02.25&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu装机碎碎念</title>
      <link>http://GlaukosW.github.io/post/ubuntu_install/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2020 14:32:39 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://GlaukosW.github.io/post/ubuntu_install/</guid>
      
        <description>&lt;h2 id=&#34;为什么是ubuntu&#34;&gt;为什么是Ubuntu？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;下学期OS还是要用linux系统，用腻了debian之后还是决定用ubuntu了（毕竟后面的oj的运行环境也是Ubuntu）。正好花了血本买了新的笔记本电脑。不是mbp（买不起），所以决定来搞一下真机。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;不是太顺利的过程&#34;&gt;（不是太顺利的）过程&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;在网上找了一个非常详细的教程，一开始的时候信心满满地用了自己8G的U盘准备装机，BIOS似乎也调好了，但是准备正式开始装机的时候显示装机至少需要8.6G的空间，但是当前只有8G的空间？？？草（一种植物）。专门在京东上买了一个32G的U盘来重新装。气fufu。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;以下所有出现的问题（可能）多多少少都和个人的机器有关。我自己的机器现在是联想拯救者Y9000x，15寸4k屏是很爽但是bug也蛮多（瘫）。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;无法读取硬盘的问题&#34;&gt;无法读取硬盘的问题&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;好不容易进入装机了。发现在安装时ubuntu无法读取硬盘（分了60G的空间白分了嘤）。上网去找原因。发现要在BIOS里面将SATA controller mode转为AHCI模式。然后转呗。转了之后发现windows竟然打不开了！Σ(っ °Д °;)っ刚入的机子就要被我搞坏了？？？STFW！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;果然遇到真正的问题还是要靠国际知识，在askubuntu网站里面找到了相对比较完善的解决方法。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;首先在windows下进入安全模式。进入windows power shell Admin 输入&lt;code&gt;bcdedit /set safebootminimal&lt;/code&gt;。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;然后再进入BIOS将SATA controller mode设置为AHCI。secure boot disable等等。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;再重新进入windows，退出安全模式。在Windows power shell Admin中输入&lt;code&gt;bcdedit /deletevalue safeboot&lt;/code&gt;。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;重启之后就可以正常进入windows啦。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;在windows里面为ubuntu分配空间的时候，要将磁盘设置为空白卷，这样在ubuntu中设置空间的时候才能识别为空闲空间。感觉60G的空间对于16G内存的配置有点不够用hhhhhh。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;后面就是安装啦。但是安装之后会发现无法连接无线网，需要下载相应的WIFI adapter。但是我没有把网线转换头带回来！！！！！淦。后面的只能等开学之后搞到转换头连上网线才能搞了。。。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;碎碎念：什么时候开学啊！！！&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;above edit by 2020.02.05&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;没有相应的无线适配器的问题&#34;&gt;没有相应的无线适配器的问题。&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;然后江苏省政府要求二月底之前不开学（不——要——啊——），在京东又下单了一个转接头（绿联的，168rmb，肉痛。）终于连上了有线网。一般来说步骤是这样的：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;联网之后更换软件源（换成清华或者阿里云之类的，在国内下载速度会快一点）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;更新之后查看可用的驱动，理论上来说会自动搜索到机器适用的驱动然后安装就行了。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;BUT！机器总是各有各的个性，即使连上了有线网但还是无法搜索到相应的驱动，不管换成什么源都没有变化。那肯定就不是驱动没有安装的问题了。最后在&lt;a href=&#34;https://blog.csdn.net/biggoodloong/article/details/81038922&#34;&gt;csdn&lt;/a&gt;上找到了解决的办法（面向CSDN学习）。实际上是无限硬件开关默认是关闭的，所以无法搜索到无线网。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;首先查看无线硬件的状态：&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre style=&#34;color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-bash&#34; data-lang=&#34;bash&#34;&gt;rfkill list all
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;会出现如下的提示：&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre style=&#34;color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-bash&#34; data-lang=&#34;bash&#34;&gt;0: ideapad_wlan: Wireless LAN
    Soft blocked: no
    Hard blocked: yes
    	
0: phy0: Wireless LAN
    Soft blocked: no
    Hard blocked: no
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;可以看到，&lt;code&gt;ideapad_wlan&lt;/code&gt;的硬件被屏了，所以会搜索不到无线网。而&lt;code&gt;phy0&lt;/code&gt;的优先级比较后，因此不会被选择。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;解决方法是直接将&lt;code&gt;ideapad&lt;/code&gt;模块移除即可。使用modprobe工具来进行操作。（modprobe命令用于智能地向内核中加载模块或者从内核中移除模块。）&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre style=&#34;color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-bash&#34; data-lang=&#34;bash&#34;&gt;sudo modprobe -r ideapad_laptop
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;然后就可以搜到无线网啦。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;然后需要将这个设置保存，以免每次开机的时候都要重新进行设置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进入/etc/modprobe.d/文件夹下创建.conf文件，将这个模块加入黑名单。&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre style=&#34;color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-bash&#34; data-lang=&#34;bash&#34;&gt;sudo gedit /etc/modprobe.d/ideapad.conf
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;输入&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;blacklish ideapad_laptop
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;保存关闭之后再执行&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre style=&#34;color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-bash&#34; data-lang=&#34;bash&#34;&gt;sudo modprobe -r ideapad_laptop
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;重启即可保存设置。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;然后就基本搞定啦！装装相应的软件啊稍微做一点美化啊这些都相对来说比较轻松了。（在这里感谢PA讲义，配置vim的时候就很方便。）&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;above edit by 2020.02.15&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;hp-envy-13-安装&#34;&gt;HP-ENVY-13 安装&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;因为公选课要使用Nvidia的显卡和linux系统，因此只能又把老爸的电脑搞过来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一说一买了一个没有独显的电脑同时选一门名叫GPU与人工智能的网课是我这学期做的非常蠢的决定之一。（还有一个是选了系统生物学导论）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一开始迅速地下载了virtual box并飞快地装上了ubuntu，同时顺利地安装了CUDA和cudnn，然鹅在测试的时候发现根本检测不到显卡，STFN之后发现虚拟机中的显卡也是虚拟的（可以这么理解），实际上并不能真正使用硬件上的N卡，所以基本上就是没有用的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以只能装真机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（中间经过若干次手抖把我本地的ubuntu18.04.3镜像删掉了，真的绝了，只能重新下载，清华源nb）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后就发现！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上面提到的各种问题真的都是&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我！电！脑！的！问！题！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为在HP-ENVY上面装的过程不要太顺利……根本没有什么硬盘无法读取啊，连不上无线网啊这种问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;气死我了，我这不争气的联想电脑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;above edit by 2020.50.13&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Something Unimportant</title>
      <link>http://GlaukosW.github.io/post/something_unimportant/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2020 12:46:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://GlaukosW.github.io/post/something_unimportant/</guid>
      
        <description>&lt;h1 id=&#34;heading&#34;&gt;😉&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;啦啦啦啦~&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>http://GlaukosW.github.io/about/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2020 12:35:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://GlaukosW.github.io/about/</guid>
      
        <description>&lt;h2 id=&#34;这里是&#34;&gt;这里是？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;用来放wzj同学的碎碎念的网站。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;有什么&#34;&gt;有什么？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;谁知道呢？反正才开始写。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;欢迎扩列&#34;&gt;欢迎扩列&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;via GitHub~&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;主题&#34;&gt;主题&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;1st version: &lt;a href=&#34;https://github.com/spf13/hyde&#34;&gt;Hyde&lt;/a&gt;。兜兜转转还是觉得最简单的最好看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2nd version: &lt;a href=&#34;https://github.com/xianmin/hugo-theme-jane&#34;&gt;Jane&lt;/a&gt;。功能暴增，但基本还处于可以掌控的范围内。简洁干净。&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>
