<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on SPARKS.</title>
    <link>https://GlaukosW.github.io/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on SPARKS.</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 17 Feb 2020 12:17:19 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://GlaukosW.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Psysiology Notes Chapter 1</title>
      <link>https://GlaukosW.github.io/post/psysiology_notes_cp1/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2020 12:17:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://GlaukosW.github.io/post/psysiology_notes_cp1/</guid>
      <description>生理学的概念 Physiology ： the study of the logic of life
研究生物机体以及各组分正常功能活动规律的科学。
注重生命体的完整性，其自我控制和调节功能。
生理学的历史 东方：以哲学为基础。《黄帝内经》。建立在《易经》的基础上，将人体与自然结合，提出的“阴阳五行学说”、“脉象学说”、“藏象学说”等等。
西方生理学的发展：
 Hippocrates时代 (BC 420)： 生理学成为医学的一部分。Hippocrates, the father of medicine, 提出了体液学说，人体由黑胆汁、血液、粘液、黄胆汁四种体液组成。 Claudius Galenus：古罗马时期的希腊的医生、动物解剖学家和哲学家。认为人由脑和神经（思维感觉）、心和动脉（生命） 、肝和静脉（营养成长）三个部分组成。 Jean Fernel：法国医生，用physiologla来称呼研究人体结构和功能的医学 William Harvey：英国医生，被称为生理学之父：用实验证实了对血液循环的推测：On the motion of the heart and blood in animals, 1682,生理学真正成为一门实验性科学。 Marcello Malpighi (1628-1694)：意大利生理学家，使用显微镜发现了毛细血管，证实Harvey对循环系统结构的推论，明确了循环生理的基本规律。 Rene Descartes (1596-1650)：法国哲学家、物理学家、数学家、生理学家（笛卡尔牛逼！）。将**“反射 reflex”**的概念应用于生理学，为神经系统活动规律的研究开辟了道路。 Luigi Galvani (1737-1798)：意大利解剖教授，发现了生物电，开创生物组织的电活动的研究。“阳台实验”。神经细胞的电活动作为神经细胞功能的一个重要方面，我们通过研究细胞的电活动来研究神经细胞的功能。 Claud Bernard (1813-1878)：法国生理学家，首先提出**“内环境**”的概念。1865年出版《实验医学导论》，指出内环境的稳定是“机体自由独立生活的必要条件”。 Ivan Pavlov (1849-1937)：俄国生理学家，进行关于循环、消化和高级神经活动的研究，创立条件反射学说（表明生命体能够适应环境的功能），提出了两个信号系统学说（非语言的和语言的，区别人和动物的重要标志）。现代生理学的奠基人之一。 Walter Bradford Cannon (1871-1945)：在《人体的智慧》一书中提出**稳态(Honeostasis)**的概念。稳态：内环境的相对稳定，不依靠使生物体和环境隔开，而是不断地调节体内的各种生理过程而达到的稳态。内稳态理论是现代生理学建立的标志，是生理学进一步发展的基础。 林可胜 (1897-1969)：中国生理学家，中国现代生理学的奠基人。创建中国生理学会，主编《中国生理学杂志》，担任中华医学学会会长。  生理学的研究方法 生理学研究的不同水平  细胞、分子水平：各种细胞的超微结构的功能活动，以及细胞内各种物质分子的物理化学 变化过程。 器官水平：各种器官生理功能活动的规律及其调控机制，以及它们对整体水平生理功能的作用和意义。 整体水平：各个系统之间功能联系，正常人体内、外环境之间维持相对平衡的生理过程及其机制。  研究方法  急性实验：离体细胞、组织、器官的实验和整体实验。（乙酰胆碱的发现） 慢性实验：在机体内、外环境相对稳定的条件下，在完整且清醒的动物身上进行的各种实验。（胰岛素的发现）  机体的内环境 体液和体液的分布 体液：人体细胞内外所含液体，成人体液约占体重的60%。细胞外液1/3，细胞内液2/3。（包括组织液约4/5，血浆约1/5，淋巴液少量，胸膜腔、脑脊腔棘关节腔内的液体。）注意：膀胱、消化道等处液体不属于细胞外液。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Daily</title>
      <link>https://GlaukosW.github.io/post/daily_record/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Feb 2020 13:24:25 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://GlaukosW.github.io/post/daily_record/</guid>
      <description>今天也是瘫着的一天！
2020-02-17 达成成就：在Bilibili上学，以及一边嗑瓜子一边上课。
为了假装自己写了很多东西，把生理学的笔记放到网站上了。还研究了一下如何添加图片。虽然添是添上了，但是加载起来好——慢——啊——！说实话图片的加载速度和我做PA的时候开着时钟中断跑仙剑奇侠传的速度差不多，sigh。应该是图片太大了。顺便看了hugo的文档感觉应该有另外的添加方法，找时间研究一下。
下午把寒假看的剧都看完了，整个寒假的看剧计划算是告一段落。印象最深的还是《非自然死亡》吧，我永远喜欢三澄美琴！（石原里美真的是越看越好看的女孩子啊。）
晚上打了一会儿cy2。虽然现在cy2是一个恰烂钱的抽卡游戏了，但暂时并没有换坑的打算，本来想咬咬牙把💊系统氪了（毕竟已经攒了十几个了），看了下价格就放弃了（流下了贫穷的泪水，我也想抽到NEKO的沙雕立绘啊！！）。
把QQ头像换成了AMOEBA，有点鲜艳，稍微有一点点不适应，可能过两天就又换掉了。
和R先生聊了一下，深刻认识到自己的错误并决定发生改变。
总结：开学第一天也仍然不务正业。（还有我是不是话越来越多了？）
2020-02-16 添加了My Blog文章，今天也在努力做一个日更博主。
写了两行贪吃蛇，include的一个包好像有点问题，所以就不想写了，这个项目每天顶多写两行，还不知道最后会不会留着，我觉得有点危险啊。
学习了一下make，把自己现在只有两个[.c]和一个[.h]的贪吃蛇用Makefile搞了一下，很简陋，不过总要慢慢来嘛。记了两行笔记，不过在Ubuntu里面（而且实在没几个字），所以就暂时不放上来了。
今日负能量：渴求理解的时候永远找不到理解，奢望安慰的时候永远没有人安慰，这才是应该适应的生活常态。所以直面自己不知源头又无处发泄的烦躁吧，难道还能指望别人吗？
明天就要开学了，感觉自己还完全没有准备好。（我这是开学恐惧症吗？？）
2020-02-15 从13号开始尝试搭blog。在Ubuntu上面试了一下好像因为版本不对所以不太搞得定。然后转到Windows上面又搞了两天。今天算刚刚开始（瘫）。捣鼓了好多主题最后还是觉得Hyde最好看（而且因为没什么功能所以配置也很简单），还是用了hyde。什么时候需求超出功能的时候再说啦。
晚上捣鼓了一下Ubuntu的terminal，装了oh my zsh。随便找了个主题然后装了两个插件。感觉是好看了一点hhhh。下次要不要试一试random主题呢？（手动狗头）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>My blog ♪(^∇^*)</title>
      <link>https://GlaukosW.github.io/post/blog_build/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Feb 2020 02:38:49 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://GlaukosW.github.io/post/blog_build/</guid>
      <description>契机 因为寒假很无聊啊~~换了电脑之后捣鼓了不老少奇奇怪怪的东西，就想找个地方记录一下过程和体会（顺便看看自己每天都瘫着干些什么）。但是就储存在本地的话……说实话也太 无 趣 了 吧。就想搭一个网站玩玩。
（当然我还是很想开学）
工具 Hugo + GitHub pages
相比CSDN，简书，知乎等等的，还是希望能找一个有一点自己风格和感觉的地方，而且让自己写的东西旁边充斥着广告什么的，想想就……我拒绝。花钱买域名？不存在的。所以还是GitHub比较方便啦~GitHub Pages本身就是GitHub支持的个人网站形式，本质上也就是一个GitHub repository，因此管理起来也非常方便。官方建议是用Jekyll来进行构建，可以直接使用markdown来进行写作。一般来说主流一点的还有hexo（拥有大量的主题库和插件，反正就是很炫）和hugo（The world&amp;rsquo;s fastest frame work for building websites, 官方宣传）。（吐槽一下这两个的图标除了颜色简直一毛一样。）一般来说用hexo的比较多，而且由于主题多，所以可以做的非常好看；而hugo的框架比较简单，依赖Go语言环境，主题也比较少。
反正脑子一抽就hugo了，没那么多原因。
搭建过程 原来是打算在Ubuntu里面搞的（毕竟Ubuntu已经装了git而且命令行也比较好看），捣鼓linuxbrew等等乱七八糟的东西，最后还是用的apt-get，但是后来装了一下发现版本不对（超级古早的版本），而且那天网速超级差，下一个东西的时间就够我打一局游戏，所以就半途而废了。
然后转到Windows，按照官方文档下载发行的二进制文件，安装git和配置Go语言环境，啦啦啦……在安装Go的时候发现竟然连官网都被墙了，然后就又捣鼓了科学上网（花钱就是靠谱！）终于把安装包下载下来。
（在不断安装和配置的过程中，wzj同学逐渐对添加环境变量熟门熟路。）
把所有的安装啊依赖啊路径都搞好之后，就正式开始啦！
开天辟地的命令：
hugo new site hhhhh开个玩笑，就是建立一个静态站点嘛。
然后找自己喜欢的主题为基础来进行搭建（主要时间都浪费在这个上面了）。本来找了一个很好看而且功能也超级多的主题（Meme），结果在搭建的时候发现要求安装hugo扩展版，然鹅我自己这个不是。本来想用go install重新安装的，捣鼓了一下也没有成功安装（不排除是网络的原因）。所以就放弃了这个主题，看来看去还是最简单的Hyde最好看（感慨一下设计出这个主题的人真的是天才），反正现在也没有特别多花里胡哨的需求，所以就这个啦。
然后就是逐渐往里面加入内容啊，这种就慢慢来啦。
above edit by 2020.02.16</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu装机碎碎念</title>
      <link>https://GlaukosW.github.io/post/ubuntu_install/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2020 14:32:39 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://GlaukosW.github.io/post/ubuntu_install/</guid>
      <description>为什么是Ubuntu？ 下学期OS还是要用linux系统，用腻了debian之后还是决定用ubuntu了（毕竟后面的oj的运行环境也是Ubuntu）。正好花了血本买了新的笔记本电脑。不是mbp（买不起），所以决定来搞一下真机。
（不是太顺利的）过程  在网上找了一个非常详细的教程，一开始的时候信心满满地用了自己8G的U盘准备装机，BIOS似乎也调好了，但是准备正式开始装机的时候显示装机至少需要8.6G的空间，但是当前只有8G的空间？？？草（一种植物）。专门在京东上买了一个32G的U盘来重新装。气fufu。 以下所有出现的问题（可能）多多少少都和个人的机器有关。我自己的机器现在是联想拯救者Y9000x，15寸4k屏是很爽但是bug也蛮多（瘫）。  无法读取硬盘的问题   好不容易进入装机了。发现在安装时ubuntu无法读取硬盘（分了60G的空间白分了嘤）。上网去找原因。发现要在BIOS里面将SATA controller mode转为AHCI模式。然后转呗。转了之后发现windows竟然打不开了！Σ(っ °Д °;)っ刚入的机子就要被我搞坏了？？？STFW！
果然遇到真正的问题还是要靠国际知识，在askubuntu网站里面找到了相对比较完善的解决方法。
 首先在windows下进入安全模式。进入windows power shell Admin 输入bcdedit /set safebootminimal。 然后再进入BIOS将SATA controller mode设置为AHCI。secure boot disable等等。 再重新进入windows，退出安全模式。在Windows power shell Admin中输入bcdedit /deletevalue safeboot。 重启之后就可以正常进入windows啦。    在windows里面为ubuntu分配空间的时候，要将磁盘设置为空白卷，这样在ubuntu中设置空间的时候才能识别为空闲空间。感觉60G的空间对于16G内存的配置有点不够用hhhhhh。
  后面就是安装啦。但是安装之后会发现无法连接无线网，需要下载相应的WIFI adapter。但是我没有把网线转换头带回来！！！！！淦。后面的只能等开学之后搞到转换头连上网线才能搞了。。。
  碎碎念：什么时候开学啊！！！
  above edit by 2020.02.05
没有相应的无线适配器的问题。   然后江苏省政府要求二月底之前不开学（不——要——啊——），在京东又下单了一个转接头（绿联的，168rmb，肉痛。）终于连上了有线网。一般来说步骤是这样的：
 联网之后更换软件源（换成清华或者阿里云之类的，在国内下载速度会快一点）。 更新之后查看可用的驱动，理论上来说会自动搜索到机器适用的驱动然后安装就行了。    BUT！机器总是各有各的个性，即使连上了有线网但还是无法搜索到相应的驱动，不管换成什么源都没有变化。那肯定就不是驱动没有安装的问题了。最后在csdn上找到了解决的办法（面向CSDN学习）。实际上是无限硬件开关默认是关闭的，所以无法搜索到无线网。
  首先查看无线硬件的状态：
rfkill list all 会出现如下的提示：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Something Unimportant</title>
      <link>https://GlaukosW.github.io/post/something_unimportant/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2020 12:46:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://GlaukosW.github.io/post/something_unimportant/</guid>
      <description>😉 啦啦啦啦~</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>